其實反對食狗嘅人論點好弱

岩岩見旁邊個post講食狗
完全唔覺邏輯上食狗有咩問題

狗有靈性 係人類嘅朋友
大把動物有靈性 你唔當佢係你朋友渣

你養隻狗比人劏左會點
我養隻豬做寵物都唔代表我要比你食
你唔食但都唔可以阻人食

狗就係有分別 你唔好自殺喂狗
如果你要反過黎用人黎代入狗到黎做論點
全部動物都一樣
而且 如果你唔同意人同狗係有分別
係你價值觀完全同現實脫節
現實殺狗唔會好似殺人咁重罪
鎖住隻狗都唔會比人告禁錮
狗都唔洗交稅 冇得投票
如果你要叫人當隻狗係人咁諗
請先推翻現有法律
所以所有叫人代入隻狗嘅論點都可以收皮
而且佢地都解釋唔到
點解呢啲論點唔可以套入其中動物

狗好多病毒同病
得呢個論點有少少力
但解決方法有好多

大陸人先會咁做
大家憎嘅係中共 但就算老共冇統治過中國呢個文化都依然存在 而且唔係得強國人會食狗 再講澳洲人食袋鼠鴕鳥兔仔 英國人食松鼠 蒙古人食馬 你唔會食係一回事 但唔係論句

其實就係阻你食佢中意嘅嘢，唯有偷偷地食囉

見到你係第一個回post但已經係#3
我已經估到大約咩事

因為人類普世價值, 已經當左狗係陪伴寵物, 朋友

拎狗黎食, 遺返左人類情感, 雖然你要反駁可以點反駁都得,
但都改變唔到呢個事實

咁講未免自大

你的普世價值不代表所有種族/地區

係香港呢樣係普世價值 係玉林就唔係了

我唔會食

但都唔明點解唔食得

個人覺得食乜肉都唔緊要

但唔好過度捕獵 死前虐殺

邊忽普世，有傳媒同知識分子撐就普世？你試下整走條例，新界即刻開狗宴。

左膠最撚鐘意就係講普世價值
真係要講普世價值既話就要包容,包容唔同文化
即係食豬食牛食羊食貓食狗你都要包容埋一份

申利自己唔反對食狗,但亦都唔會走去食狗

係
利申：當年諗唔通點解狗唔食得，但其他動物又可以食
所以決定咩動物都唔食
大家有興趣可以search “carnism”

因為人係主觀感情動物，擺明就係大把人「唔知點解」鐘意狗，「唔知點解」覺得狗係人類好朋友，「唔知點解」覺得狗就係高級過豬牛羊，你改變唔到架喎？當然你可以好似上面咁包拗頸話只係有法例係度所以好多人先唔食狗，實情係受法所限定受情所制，大家心照。
我唔支持食狗，但唔會反對人提倡食狗，因為諗唔到有咩客觀理由反對食狗，但主觀理由大把咁解
跟住就有人會話偽善，老友，問心啦，你對住人類都唔可以兼愛啦，你對街邊既南亞人，中國人同睇香港人，歐美人可唔可以做到一視同仁？
當人類都有階級之分，你點解奢求睇動物可以做到一視同仁呢

咁講法里個世界無普世價值喎 要包埋所有地區先計，總有少數派架，咁不濫殺生命，都過唔到某啲非洲共和國，某某原始部落啦

有咩共和國 原始部落會濫殺生命

唔記得邊度睇，都可以討論聽一吓：
「*只有死亡先係眾生平等 , 獅子老虎鱷魚咬死人要比人用槍打死 , 但係唔會有獅子老虎鱷魚覆灼人類 , 更加唔好講應該食乜嘢肉唔好食乜肉 *

*你地去超級市場去街市一包二包肉甚至活體擺晒係度揀嗰陣不知幾自然幾開心 , 試問眾生點會平等 ? *

*唔食貓狗只係環境令你地覺得有問題 , 韓國佬大陸食得幾開心幾自然因為人地個環境由細食到大 , 呢啲係人種問題*

*每一個物種只要生存就要不斷剝奪其他物種 , 大自然係咁人類都係咁 , 只係人類已經有足夠嘅選擇同數量實在無必要特登去食狗同貓 *」

唔應該食狗嘅重點係冇必要。

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

成日講狗係人類之友
但狗有得揀咩？所有嘢都係你D人一廂情願
特登配種配到人地細隻 為嘅就係比你地玩
成日見d人出街話要留係屋企睇住隻狗 隻狗怕黑會吠
屌你 曾幾何時狗係狼黎 係夜行動物黎嫁 怕黑
特登令到一個物種變得虛弱無力可以比自己玩弄 然後話係「朋友」
然後再催眠自己話道德上唔可以食狗

實際上 人類對狗嘅弱化行為 殘忍過煮黎食

仲有屠宰手法人道與否都係重點，大量生產嘅豬牛羊通常都會用電擊等比較無痛嘅方法，因為個量多，賺嘅錢可以cover到用高科技屠宰。但譬如你特登要殺一隻狗，你只可以用刀或者扑死佢，因為你冇可能為殺少數嘅狗用電擊。

當然你都可以話人道與否都係任人講～～

不如調返轉，你講有咩普世價係代表所有種族/地區，我只係想帶出普世價值唔洗滿足里點
Btw，見你咁樣問，好奇問返你真心認為里個世界上無人/宗教/國家濫殺人命？

人係偽善

但有冇諗過其實係一個利益交換，人將shelter 食物 同安全畀狗，狗將自己生命交畀主人。
呢個狗呢一個物種嘅選擇，所有物種都只係揀一個辦法去盡量延長自己物種嘅存在，狗就揀咗跟人，就呢點嚟講，其實狗賺咗。

師兄，請問有咩動物係生而為人所畜養？我相信豬牛羊都唔係一存在係世上就自己搵農場住，搵豬欄住掛？
唔好聽講一句，人類係萬物之靈，所以可以manipulate啲動物，里一點好公平，唔剩只對狗係咁架

首先要界定咩叫濫殺
如果殺人係出於實際需要就唔係濫殺
如果殺人係出於自己的喜好就係濫殺
例如空襲敵國的重要軍事設施導致大量人死亡 係為左戰勝敵國就唔算濫殺
又例如如果希特拉屠殺猶太人純粹係因為自己憎猶太人 所以殺猶太人
呢種冇實際需要的殺人行為就係濫殺
如果根據我對濫殺的睇法
只有喺「我鍾意殺 所以殺」的情況下先算係濫殺

普世價值呢4個字好模糊
如果大家唔係喺同一基礎上討論
呢4個字冇咩意義
好似上面陶傑篇文咁
直接將普世價值=西方價值
用呢種定義直接忽視西方以外的價值觀
咁你認為呢種係咪“普”世價值
我就覺得既然用得普世呢兩個字
一定要考慮全球

呢個亦係我反對食狗嘅原因：
狗呢個物種存在本身就係人馴化佢嚟做幫手/朋友，馴化佢嘅目的本身就唔係用嚟食。
相反，豬牛羊或者家禽嘅存在目的就係俾人食(我知咁講實有人反對）。
仲未計狗本身係肉身性，喺食物鍊level入面係高過or 同人同等，你會唔會點解豬唔食獅子？

咁你認唔認為有你定義之下既普世價值存在？

冇錯，即使唔政治正確都好，根本物種本身就有高低之分，而人暫時就係最高等。
所以話「食得牛點解唔食得狗」其實同問「食得牛點解唔食得人」一樣⋯⋯

我覺得存在 但範圍好狹窄
例如大家都會反對以人作為糧食

咁你點睇馬肉
我諗馴化馬都唔係為左食
而係為戰爭／代步

支持食人

冇錯，所以都唔係咁多人食馬肉（起碼相比豬牛羊）。

康德的答案
普世價值係對所有理性的人的尊重

我覺得歷史上都有唔少將人當做糧食既例子既，同時都有食人族會食人
anyway，上面唔重要，我覺得如果你定義到普世價值既條件咁harsh，而假設個世界又跟你既定義咁理解，咁對社會上既道德規範會做成好大問題，因為道德觀多多少少都係由普世價值引伸出黎，或者反向而行，互相影響，如果無好似濕鳩才子所定義較寬鬆既「普世價值」（姐係唔洗拎到100%既consent )，咁道德就無從說起，到時社會就會好亂

應該咁講 道德的定義十分嚴格
但道德並唔係對人的行為的唯一標準
例如教條 法律 都未必同道德完全掛勾

所以換個角度睇 你 虔誠 守去 都未必合乎道德 （例如平庸之惡）

守法

咁又唔一定要跟我的定義
只係既然要用普世價值作為理據說服人
普世價值的標準／定義一定要好明確
唔係的話只會係雞同鴨講
如果用才子對普世價值的定義就更加唔洗討論啦
西方文明就係普世價值
你唔跟我嗰套就係錯

如果真係幫「普世價值」呢4隻字落個較寬鬆的定義
咁我會話普世價值就係大部份人相信的事／思想／價值觀
當中的大部分係指全球8成以上
如果根據呢個定義
反對食狗肉係咪真係普世價值呢

我明巴打你意思，道德既定義討論落去可能又係另一個哲理性既討論
但係我里一刻討論既道德只求有一個社會秩序，起馬令社會安穩先

利申左先，反對食狗

我覺得主要係來源問題
因為要養隻狗去到可食用
個成本其實唔化算
所以一般黎講d狗都係偷返黎
就算流浪狗都好
都可能其實係有人放養

如果真係有一批專係養黎比人食
我覺得食乜都冇所謂
唔單止貓狗
人都係咁話

咁剩係中國里個單一國家都佔左14億人口 八成以上江家會唔會make sense啲，雖然去到已都係難以統計

國家 去到尾。係咁錯字，眼訓了

有動物來源係野生
例如打獵 捕魚 食佢地入咪殘忍過圈養？

你唔訴諸人類情感其實又真係幾難搵到一個universal嘅道德理由反對他人食狗肉

1.但訴諸情感會大過人地食狗肉的權利嗎？

2. 又如何說服人有道德理由禁食狗肉而可以食其他動物？

捕魚唔會捕到其他人d寵物魚掛
至少我未聽過魚會放養

至於打獵
咁既然係野生動物
即係唔係人養
唔係偷返黎咁我覺得冇問題
我確保來源個意思唔係指要固定供應
只係要個樣動物唔係偷返黎
咁當然打獵都要個個地方係容許打獵啦

所以你就中
個道德位係尊重其他人唔係動物

我唔食豬牛羊淨係食狗唔撚得？
諗過啦，你冇必要食=人冇必要食？

你老味啦，豬牛雞有邊種唔係放血殺架

是但啦，咁你咪食囉
我又無話支唔支持，但真係食唔落
問題係依加個風氣變到係連登支持食狗肉就係理性同型嘅表現咁

笑能左，狗係肉食就同人同級，豬都會訓覺，人又會訓覺，咁人係咪同豬同級

馬比狗更忠心 更冇攻擊性 更對人類有貢獻（保家衛國 攻城掠地）
但好多人食馬肉

點解連登仔係想想屌人唔俾食狗？
唔中意食貓？

1.普世價值係大部份國家相信的價值觀
2.普世價值係大部份人相信的價值觀
你覺得中國／印度人多蝦人少合理
但如果兩個國家加埋28億人先得2票更加唔合理
梵蒂岡911人投的1票同中國14億人投的1票 兩國的影響力相同都好冇說服力

好啦 既然普世價值呢4隻字咁難有大家都接受的定義
就試下避開普世價值的定義
我覺得就算普世價值係反對食狗肉
都唔代表跟從普世價值先係正確
如果人人都假定普世價值係正確 我地應該跟從
咁普世價值就唔會有任何改變
例如以前個個人／國家都認為同性戀係不能接受 應該打壓同性戀者
普世價值就係反對同性戀
但而家的普世價值似乎已經唔會反對同性戀(唔等於支持)
唔係因為某種價值觀係普世價值 所以我地／人類要跟從
而係因為我地／人類都相信某種價值觀 所以嗰種價值觀先係普世價值

黃牛仲辛苦呀，你又食牛？

貓肉唔好食 又冇藥效 而且貓可愛過狗 比起狗攻擊性低好多

牛有幫人打仗？ 有保護人類 ？

狗只識吠幾聲就叫人類好幫手 根本過份吹奏
馬係幫人建立國家ge動物 狗唔該收皮啦
馬比人拎黎競跑娛樂 拎黎做交通工具

火牛陣
咁作為農業社會
牛幫人耕田都好有貢獻

你鍾意一樣動物咪自然反對人食佢，係牛呀豬呀個d冇咩價鍾意先冇人同佢地發聲姐

一句我鍾意呀你都係奈佢唔何

弱唔弱關你撚事咩 宜家係唔比食呀吹咩

普世價值

反食狗肉唔係因為話好多地方都用好唔人道既方法殺死啲狗咩 利申唔食 但唔會阻你食

人類本身就係偽善
自己唔食狗亦唔會叫人食
但係我認為自己冇資格阻人食

有邊啲高質文族食狗？
有邊啲劣質人種食狗？
自己諗下

為駁而駁做咩
由細到大都冇人教你食咪唔食囉
法律唔比食咪唔食囉
跟social norm 大家唔食咪一齊唔食囉
跟本唔食同食既region culture唔同
咁都拎黎比
係咪想比人覺得你思維跳脫同其他人唔同先
又唔係鐘意食 又唔係食開 又要反對「反對食狗」
拎似是而非既例子做類比 但d bias fallacies又唔講埋
就係為反對而反對先冇人信服 拎到有力道理據支持你立場 咪先有人pro食狗肉呢樣野
既然個社會行左呢個concept咁耐（當香港）一定有佢原因啦 點解會覺得有必要改呢

家父唔食牛
細個唔明，我有問過佢
佢答我佢細個果時靠牛幫手耕田，依家係感恩
就算係肉牛佢都唔會食
有時出街食飯我地點佐佢唔知道，佢咬一下覺唔妥會吐返出來，仲話吞落去既話會嘔
但係佢唔會阻止我地食
牛只係對佢個人來講有祟高既地位

你呢啲人既思想係最唔要得
法律講既就一定啱
制度係咁就係咁
社會就一成不變就好？
咁Gay佬都唔洗搞咩平權了
多數港豬正正就係咁既思維

我阿婆都唔食牛
佢話牛好有靈性 幫人耕田
咁唔通就唔俾其他人食咩

按你咁講係監獄入面既人咪好幸福

英國佬藉口瘋狗症，濫用殖民政府權力，強加自己價值觀落香港人度

FF到妄想既程度，一隻食肉甚至人類既動物，主動委身投靠自己既食物，點睇都擺明係被迫啦

班狗撚永遠唔會認自己只係單純鍾意狗先反
唔明點解要咁虐偽去掩飾自己

話對狗好嗰啲收啦
為咗自己私心一路配種混血 造就大量基因缺憾嘅狗種 仲殘忍過食狗肉

上次個食人族又係咁講
駁唔到

岩 我覺得反對食狗肉嘅人經常一見人支持
就一埋粗口同咀咒
但又講唔出點解呢啲粗口唔可以同時鬧佢自己嘅食飲行為
跟本駁唔到

我當然唔會殺左人地隻寵物狗食
但如果真係合法 自然有狗場
而且 如果你真係講感情
你睇多啲啲和尚片
你就會知其他動物幾有性

唔好拉人做討論
人係唔可以食人係普世價值
就算生物角度講 人食人跟本唔係人類雜性
如果要咁講 其他肉都唔應該食

同類食唔落有咩駁唔到呀

喂 咁不如你分享下食狗有咩好先啦 唔好淨係識得反
你pro呢個concept都講d正面理據丫
同性戀議題講緊human rights
咁支持食狗背後又講緊咩？ freedom呀？
你想多個選擇去食肉 拎nutrition定咩 咁樣？

澳洲袋鼠過度繁衍 影響生態 所以先要做野平衡
大陸野狗多捉黎食都合理
係香港話要食狗 有咩理據
認真問你喎
唔係因為你要覺醒 唔鐘意跟社會就食呀嘛 ？

月經post
反對食狗最主要係因為狗係人類圈養的最常見物種，可唔可愛就見人見智，但你一定無辦法否認，狗係其中一種最常見的寵物種類
人自認為世上的統治物種，人類偏愛既動物自然會較其他動物有更高的地位，所以反對食狗食貓亦係咁，只因為人類偏愛
利申:反對食狗，但你要食狗，死番上強国食咪得囉

佢話我反對食同類既論點好弱

食狗可能真係無咩反對理據，不過中國因為所謂傳統，狗肉節呢啲野去每年屠殺一次。屌就屌硬嫁啦。

狗係出現係社區既動物
係人類社群一部份
假如社群中任一生物突然大量消失
比人大量獵殺
咁係整個人類社群都應該群起而攻之

狗肉興起
令某地獄鬼國屢屢出現隨街捕獵 偷呃拐搶狗隻既情況
不論浪浪放養定馴養
狗販唔會同你分 見狗就劏

你話要當豬咁 由出娘胎開始養肥做食糧
就唔屌你住

牲畜業其實係圈養 不過唔會點係圈外大肆捕殺 (以豬 牛 雞計) 因效率低
行業已經發展到一個地步
你唔會見到每年狗肉節既慘況發生係豬場 牛場 雞場度

你個邏輯好奇怪
一件事做得就代表要對人有正面影響？
食煙飲酒都冇乜好處 唔通就要禁止？
事實上人就係應該有自由做任何事
前提係唔影響到人
gay佬平權背後都係自由戀愛姐
唔通要屌屎眼有助身體健康先有得平權？
同理 食狗肉與否只係一個選擇
事實上禁食都係剝奪左人既權利

法律就係管你有咩唔做得
而唔係有咩做得
所以自然係禁止一件事需要提出理據
而唔係要自己提出理據證明點解做得
所以呢個post 先會係討論反對食狗背後既理據

講到人類係世界警察咁
食肉唔係應該只係冇壞處就可以食咩
點解一定要有好處
食豬都係冇好處嫁
回教啲人一世唔食咪又健健康康
再講豬都係人養先咁多

如果爭取食人
請先去爭取推翻人類社會嘅法律先
食狗呢啲咁少嘅事已經唔岩你個價值觀討論

點解咁多人講到狗肉節

明白唔食狗既論點企不住腳
咁點解你唔食狗？或點解大部份有文化社會既人都唔食狗？

喺香港食狗犯法但係大陸人就覺得正常其實多多少少都係因為香港受到英國嘅影響
但係香港已經回歸 既然咁想食可以撘高鐵返蛆国食狗 你哋可以同個到嘅人同聲同氣一齊食狗肉

單純文化問題
雞 羊 牛 豬 魚係國際肉食
主要原因係呢啲動物易養又易純化
古時啲人會養呢啲黎食
慢慢變左傳統
好似馬 驢 兔 鴨等等就係個別地區會食
但唔係常見食物

呢個世界人人都盲目跟從以前既規矩 無人問點解邊會有進步呢？

中意食咪食唔食咪唔食囉有乜鳩好討論

其實反對食某種肉既人就等於承認左生命既不平等
唔好講到自己幾咁高人一等 幾咁有高尚情操啦
要講普世價值我估‘所有生命生而平等’點都‘普世’過唔食狗肉掛？

如果有人迫你狗，或推廣食狗肉，而你唔想食咁都總要有理據去拒絕。

生命就係唔平等，反對食某種肉其實就係想講人類較高等，所以親近既動物都較高等，調番轉問，你反唔反對人類較其他動物高等?

生而平等?算啦

好多偽善撚反食狗

應唔應該禁同我食唔食 係兩回事

如果我覺得動物全部平等我係唔係要哂百科全書入面所有動物

所以其實反對食狗班友好多都好人類中心主義 以為人類醒少少成個地球任佢舞

首先 狗本身係狼 係人類夾硬抓黎馴化
然後 無論狗狼豬牛羊 佢地存在目的都唔係service人類

拎食同養黎比較 根本就無可比性
比你食 咁係弱肉強食 姐係你地講個堆咩食物鍊
但比你養 本質上係奴役
根據你地個邏輯 只要有比你地更高等嘅物種 比人圈養都係OK

如果你係咁諗 咁就唔該
唔好扮曬有人性
講咩狗係人類朋友
講咩普世價值
好嘔心

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧

如果可以唔洗食物，或扺抗到食肉既誘惑，人類都唔需要傷害其他動物，但人類理智做唔到，呢個係實然。但咁唔係人類向往既道德觀，你如你講眾生平等，人類應盡量減少食肉，所以起不必要既情況下我地盡量減少食物既種類，保護盡量多既物種。而狗係同人類最親近最多感情聯系所以我地傾向先保護佢地。
其實所有支對食狗既理論同事都可以用黎支持食人，咁點解我地唔食人？反對食人既觀點都好弱，世上都有食人族，我地咁做係咪限制左人既自由？
唔食狗既出發點純粹因為狗同人有緊密關係。
同樣情況，當你屋企養豬，自細一齊長大，分享過情感，你唔會想食佢。
所以堅持食肉者話我係中意食狗我有自由，我對狗無感情，無同情心亦無同理心，咁其實己經唔先討論，起呢個情況下，我地唔會話道德係相對，我地會認為有同理心既人道德上絕對比無既人高。

我見人講普世價值咋
生而平等夠曬普世啦掛
一講食肉就無曬人提

陶傑Channel - 做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉

連登仔要支持中國價值

所以我從來冇講過普世價值四個字，因為我知係好主觀，人人價值唔同根本冇普世。
我只係嘗試提出一個理性解釋點解唔食狗。
當然你都可以覺得我係主觀地客觀，我唔啱，不過冇所謂，反正討論所有道德問題都永遠唔會有答案，實有得拗嘅。

樓主命題唔精確
我哋認為食狗肉本質同食牛羊冇分別
唔代表我哋支持或者鐘意食狗
而係針對唔食狗呢個偏頗既同理心係有問題
你對狗親近先產生到同理心
然後再以此為據指責食狗既人
呢個邏輯謬誤先係問題所在

口講就話眾生平等
但反食狗/貓撚根本就已經係話比你知狗/貓係高其他動物一等

鯨魚都食， 點解狗唔得？

個法律人定既啫
佢部落法律係ok 的👌🏻

年度最佳答案

咁點解植物可以食？植物都有生命，植物都有生存嘅權利，邊個決定可以食咩生物唔可以食咩生物？不如你再大愛啲咩都唔好食，唔好再殺生啦。

利申:唔會食狗肉 但唔反對食狗肉。好反感話食素食係道德啲嘅人，因為都係剝奪緊其他物種生存嘅權利，同食肉係冇分別

//口講就話眾生平等
但反食狗/貓撚根本就已經係話比你知狗/貓係高其他動物一等///

-眾生平等唔係反對食狗者既主要理據
-反對食狗者唔認為狗貓係高人一等
-反對食狗只因為貓狗係眾多動物中同人類情感最密切既動物
-大部份人類無法放棄食肉，起無可避免之下只能盡量避免傷害過多物種所以人類選擇先保護狗

其實呢點你好難駁

人類選擇馴服狗, 而馴服嗰part係經過好多個世紀後, 實實在在存在喺狗既DNA入面. 所以先話狗係比其他動物高級, 係有跟有據, 只係大部份人唔知

呢一點好難駁

為駁而駁
大部分國家都係跟緊西方文化價值觀, 你硬係要駁都吹你唔漲

如果喺連登係睇正負評黎決定對錯, 咁真係死得

向來都薄弱架啦

-狗係咪同人類感情最親密係因人而異，唔應該用自身既經驗套落其他人身上

-食既肉都係圈養出黎，何來傷者物種
唔食狗但肉既需求量係冇變

同理心係因代入角色而產生
你只能話呢個過程加強咗部分人對狗既同理心
但唔代表呢個偏頗既同理心可以用作反對他人食狗既理據

植物對刺激既反應同動物唔同，動物反應較大，人類容易產生同情/同理心，造成道德批判。唔食肉已經係人類最大程度既大愛，因為連素都唔食人會死。相信上面食素既巴打如果有人選擇，佢都寧願選擇做個麻目不仁既人，可能享受肉食而不自責，不過對動物既同理心係發自本能，無得選擇。
做一個善良既人本來就唔容易，可憐既係起連登，時常會比人批評係偽善。

咁即係食貓都得? 🤔

唔好講道德標準啦
地球所有發生緊既野根本係survival
人類企到最top咪人類話事 食咩得食咩唔得囉
你話要有人權 要有options既時候
「promote食狗肉」既人係咪in power可以overrule一直以黎既culture同norm？

要講到全球性 人地食乜就係人地個別region既culture 但你夾硬拉去唔食狗肉既地方 話人反對食狗肉係hypocritical 是咪on9呀

你拉返落本地講人權 話食狗肉本應係你自由 你冇錯
但你亦都violate緊人權 面家大多數人都話唔比食喎
呢個時候咪又係high power去控制返呢個情況囉 laws and orders既作用咪就係將unpopular unnecessary既行為prohibit

邊個講話「咩一成不變 唔進步」呢句野本身岩 但唔係咩case都用得架
同性戀平權因為大家都係人 排除d逼你睇屌屎忽既野 對人類影響係咩？
即使foresee到個負面影響既時候 呢一刻未有 都唔會禁止 除非你話第時癲到基佬周街屌人屎忽 政府控制唔到咪ban囉
食狗人類文明會進步去邊呀 睇下食狗既地方先啦

話「唔好就唔做得 好就要做？」既又係搞笑
冇利走去做 貪得意呀？
有益既唔做 好有型呀？
仲拎食煙飲酒做例子
壞處係人都知有幾多啦 而家政府唔禁係因為賺錢大過人民健康渣
食狗肉 有經濟效益 又過到ethics咪比你食囉
而家政府比你食煙飲酒係因為你條命自己負責渣

而家食肉咁多options 樣樣都比到sufficient既營養
你無啦啦走去搞d貓狗喎 你理據唔solid點說服d人同你一齊去食

仲有 而家到底係支持食狗肉 定 純粹反對反對食狗肉呢
為駁而駁個d就算啦

連登仔又嚟喇，明明前排瑞典笑鳩強國人食狗連登仔笑得好開心㗎喎

想知道點解香港會立法禁食狗肉???

因為狗肉有病,例如癲狗症

定其他原因???

我只係話反對食狗啲人論點好弱
唔反對唔代表大力支持
只係冇理由反對

同意，同理心唔可以用作理據反對麻目不仁既人食狗，
但同理心可以用作道德批判，
部份哲學家例如叔本華認為情感例如同理心同情心都應該係道德條件，但當然有人反對，應為只能以理性推斷。

你係咪連登仔 講到係同一個人咁

咁其實都只係自私，只係想自己個心好過啲，唔好講到幾咁道德。根本就係弱肉強食，被食嗰個有得揀咩，全部都係生命黎架。本質上食肉食素係冇分別，都係人類為滿足自己一己私欲

你提出反對食狗，當中已經暗含咗反方係支持食狗既意思，所以我話咁講係唔精確

最科學既答案比左你, 你唔接受我無辦法

對狗有同理心=西方普世價值

西方普世價值=基本上世界大部份國家

你硬係要跟中國韓國嗰套黎行

雖然我食唔落狗肉，但我自己一日重係日日都食緊豬牛羊魚雞咁，真係企唔到道德高地去話人食狗肉乜乜物物。

暗示係你理解錯
豬雞牛食得 點解狗唔得 就係咁

天氣轉凍咁啱又見到個POST

咁多養寵物既得狗撚零舍麻煩

咁啲用音樂撚蛇嘅印尼佬咪又要反對食蛇

人類係雜食動物，應該乜都可以食先啱

我覺得當狗係朋友唔食狗冇問題 但唔好攞道德高地囉

你有少少誤會我既意思
我所講既係偏頗既同理心
理論上貓狗牛羊生理結構差唔多
承受被殺既痛苦亦應該差唔多
但只係因為我哋親近狗多啲而令對狗既同理心多啲，就係偏頗既同理心
所以食狗唔代表麻木不仁
只係可能某類因素令佢對狗既同理心冇咁強咁解

我刀駁吾刀酋長牙

狗被馴服好多個世紀, 被馴服既DNA實實在在存在, 所以喺動物界高級

講左N年都仲有人為左表示有獨立思想而開post講唔應該反對食狗

其實係中國文化包括香港內
狗係咪人類朋友呢個好有疑問
狗係用來鬧人嘅term
係下賤嘅象徵
五毛撚同五毛狗邊樣harsh啲？
狗仲低賤過碌撚呀！

利申唔食狗肉

唔係同一人，代表咩？代表你無笑？你覺得瑞典笑得唔啱？

你呢個只係一個reference
說唔上係答案
另外所謂普世價值只係訴諸多數
唔代表必然正確

樓上講普世價值笑撚死咩

講真狗撚算好架啦 你見識過貓撚就知咩叫弱智兼ON9

其實呢班人嘅所謂論點只係

我哋唔鐘意，而且我哋叠馬過你哋（呢兩句說話可以總結為「普世價值」），所以你哋要照我哋說話做

利申：唔養狗亦唔食狗，曾經喺大陸狗肉餐廳外路過，好唔忍心，同行者甚至有養狗，但係我哋都認為食狗唔應該被批判

我冇笑 完

好撚鍾意食狗
食用狗 同寵物狗 完全係兩味嘢 邊有得溝埋一齊講

唔通馬肉刺身嗰啲 喺沙田馬場嗰度拎過嚟㗎咩

食用狗嘅用途就係用嚟食 而家又唔係拎屋企嗰隻寵物狗去煮

你睇吓有幾多人話反對唔食狗就去食啲reply先啦

其實反對食狗肉人士每次都講咁多廢話做咩

大大方方承認自係偏心狗，唔鐘意你地食狗狗

又無人會話你錯既

我諗香港大部份唔反對食狗嘅人都係咁諗
唔會鼓勵人食 自己都唔會想食
但性理嘅頭腦唔會反對會食嘅人

其實佢地都唔係講緊普世價值 而係特定地方

根本純粹係我地身處既地方有個唔食狗既傾向/價值觀 少數服從多數既情況下就唔俾做 始終法例係為當地多數人既諗法服務

其實係
佢地又要好理性咁講
又講唔出點解佢果套唔可以套入豬牛
自己又食。豬食牛
最後唔夠講就話人鬼唔望你比人食
今次呢個post冇左果堆人已經覺得好出奇

不幸地, 多數已經=啱

你接唔接受係你既問題

點解資本主義社會比共產, 極權主義多好多, 而且成功?

你可以為駁而駁話多數唔等於正確
想表現獨立思考嘛, 咁你咪去撐極權政府囉

我嘅普世價值係講唔食人 冇講狗

你講得出多數等於啱就知道你程度去到邊

學術台?笑咗

Bravo

今時今日嘅連登竟然可以覺得食狗無問題

Logic?

齋講 logic 點解唔起集中營圈養整個社會最低下階層？

優生學強制絕育劣質基因好唔好呀

強制安樂死哂 d 患絕症嘅人啦

點解要有咁多種菜式？

全世界人食一種營養液最健康又付合經濟效益啦

做人講邏輯就無感情？ 感情唔係理由？

只有道德理由
但係我覺得唔應該拎道德理由做支持/反對嘅論據
因為每個人對呢樣野理解可以唔一致
就等於你拎伊斯蘭嘅標準批判東西方文化一樣咁戇鳩
我個人睇法係只要隻野死得痛快同死得其所食乜野都冇問題

同人同等
咁你今晚記住入狗籠瞓喇

偽善者太多

講緊 #5

你講下面啲野唔關logic事喎

有邊樣係關雙重標準事

自己鍾意狗就話唔食得
我夠鍾意牛羊雞豬 點解你地竟然覺得食佢地無問題？
好殘忍囉

啲愛狗撚見人食狗
又識咒比狗食 又唔見話自己比豬食同比牛食
算
然後佢地又口
識叫人代入隻狗到
又唔見自己代入下
比人拉住狗帶 比人昇入籠 比人絕育會點諗

如果我地只講邏輯

點解我地要容許世界上有咁多種菜式？

我講既"啱"係指西方文化影響下既普世價值觀下既"啱"

好簡單, 如果世界係以muslim既價值觀作主, 食豬一樣會比人屌

到時唔食豬就=啱

好似同緊中學雞講野咁, 唔撚講啦

我反而想知有咁多種菜式關邏輯思考咩事
犯咗咩邏輯謬誤

如果有一日你老母有絕症

點解個社會要用資源救佢 ?

成個社會得你一家對佢有感情

我唔同意用我交 d 稅救佢喎

咁你即係牆頭草，主流喺邊邊認同邊邊

唔識自己去從唔同角度分析件事囉

唯一反對食狗嘅原因
就你大陸班仆街會偷人地嘅寵物 賣比食狗肉嘅店

如果本身係養黎食嘅我話知你

應該咁講，普世價值係覺得狗係寵物，唔係食物。原因係英國人唔食狗。
咁呢種價值因為日不落帝國而全球通行，所以就會令人唔食狗成為主流。

你講公義，公平，自由呢D都發現一係就唔食動物，一係就咩都食。但係主流就係唔關公唔公平呢D價值事。

簡單D諗，如果伊斯蘭教國家統治世界，咁你食豬就係污糟。係不問因由，剩係強加一種價值於人既行為。理據上好weak，實際上8成以上人認同。

不過係啱係錯，明眼人唔睇都知幾無理

你交咗就冇權決定點用架啦，社會制度問題

ching有少少錯誤
減少食肉 要 減少食物種類
狗同人最多感情聯系is ok,
但你都講到有人養豬 親近豬而唔想食
咁養豬嘅人都無理由阻人食豬
至於你講同理心 食唔食狗都無必然關係
唔食狗嘅人亦可以肆無忌憚食豬牛羊
食狗嘅人亦可以滿懷感激,珍惜食肉
而養狗鍾意狗 對動物有階級之分嘅人
更有可能放低心理戒線 認為其他牲畜係低等
同理心又何在?

屌，當年都有咁諗過
之後越嚟越鍾意動物決定乜撚都唔食
不過我自己就無乜大道理 純粹係唔忍心傷害佢哋而唔食
利申 反對人食狗

Logically 咁諗 多菜式係浪費資源

好多煮食方法都唔係最高效率

好多都唔健康

點解我地唔合理地只容許食用一種營養液？

我想帶出嘅係 我地去 justify 一樣野啦時候

唔係只用邏輯去考慮就做決定

你老母就有絕症 冚家剷啦狗撚
成堆理據完全九唔搭八
屌你老母臭閪原來你隻雜種係狗乸生出嚟
戇鳩狗撚祝你全家過唔到今年

咁撚鍾意狗 送老母俾隻狗屌啦

哦 所以制度問題就無問題啦 ?

咁所以如果個 " 制度 " 有一日決定咗唔救絕症病人

咁就正確唔需要反對？

你真唔明定假唔明我想表達 d 咩？

邊種狗惹味啲？
今日捉隻嚟整36

咁滿足味道需求都係人既需求之一
浪費資源同食慾要平衡
再者而家都冇一種萬用液去滿足一個人既正常生理需要
最後得出多菜色冇問題呢個結論
當然如果你有paper support你菜式多樣化係對地球資源有重大影響，咁又唔同講法
未來可能真係會用營養液都唔定

養開狗你就會明
如果唔反對 變相商家就會不停推廣
到有日供不應求既時候 有d店家就會想辦法去尋求供應 無良d既仲會去偷狗
想像下你最親既朋友有日比人捉左去
仲要比人夾硬劏埋黎食 你以後都見唔到佢

豬牛羊無錯的確都係有靈性
但我地人類文明可以發展到現在
其實靠既都係當年我地祖先識養狗 d狗識吠
識發現危險 識趕走敵人(eg 敵對部落 其他生物)
你豬牛羊會唔會為左救你或者你心愛既人去同其他物種作對 怎至犧牲？
全世界我相信係得d狗先會咁傻
你可以話而家呢個時代有security cam 有alert d狗基本上淨係得番做寵物既用途
但唔好唔記得 如果無佢地祖先去保護你祖先 你而家都分分鐘仲投緊胎
狡兔死 走狗烹
如果你覺得咁樣係無錯既 咁去食狗啦
唔反對同默許呢樣野本質上其實係無分別

無話唔得 中國人咪得囉

共狗ok 👌🏻

我從來無講過我個人意見
我係同你客觀講呢個世界係點樣被主流文化帶領

不過唔使驚呀, 所有連登仔都識得獨立思考呀嘛 如果唔係邊有咁多呢D"反對主流意見"既post

愛狗撚: 狗狗同豬牛唔同
平等撚: 狗同豬牛都係一樣

共狗食唔落
哥基就應該唔錯

Child登真係Child登
普世價值都唔尊重，你同低賤支那人咪同一類人
走啦你班食狗低賤支那人

聽講支那狗都正

支那狗有牛屎味
食開貴價狗糧個啲應該好撚柒正

咁如果你可以喺你母親有急症既時候都唔好俾人救
咁我覺得你個諗法又冇問題喎
如果你想救自己母親，但又唔想救人哋母親
咁咪雙重標準囉

唔反對食狗，但唔會主動要去食

唔好再拎d量化唔到既野黎做討論標準 各持己見根本定唔到對錯
拎客觀factual既野又話佢係咁你就跟？
用咩角度去分析都未講得清楚就想推翻約定俗成都好難說服到人啦係咪呀

係狗嘅選擇都講得岀

你自己啱先話完多數=啱，重唔係個人意見?

吃狗肉殘忍，難道吃豬吃雞吃魚就不殘忍？
這是一個不有趣的故事，但請你把它看完.....

朋友幼時去一個農家樂玩，老闆要招待他們吃狗肉，準備殺掉自家養的土狗，於是召喚狗狗到廚房，狗狗聽見主人叫，搖著尾巴就跑過來了，接下來主人拿起磚頭就狠狠砸狗狗的腦袋—— 一下沒砸死，狗狗腦袋破了，無比驚恐、不解，悲鳴著逃到對面山坡上去，血流如注的遠望著主人。

主人不甘，又嘗試叫喚狗狗，狗狗即痛又怕，不明白發生了什麼事，不知道自己做錯什麼，如何惹到主人生氣了，躊躇不敢靠近——但是畢竟是自家主人在叫，在猶豫了數分鐘之後，狗狗頂著個血腦袋，又搖著尾巴，小心翼翼跑回主人身邊。

於是，狗狗死了...

這是發生在生活當中的一件小事，不是“家犬勇鬥餓狼，勇救小主人”那麼悲壯離奇的傳說。

但是我相信你能讀出一件事——狗這個畜生身上，天生對人類有一種不可救藥的信任。

支持吃狗的人會問：你反對吃狗，為什麼還吃雞鴨鵝，豬牛羊？

很少人能回答這個問題，我也認真思考過，作為非素食主義，我似乎確實沒有資格去要求別人吃什麼、不吃什麼。
我反復想，狗有什麼特別的？狗是一種什麼動物？

我很難說清楚，我只知道狗一見到人就很High...從未斷奶的奶狗，到步履蹣跚的老狗，它一看見你就會很High...你回家它很High...你帶它出門它很High...你摸它頭它很High...你不理它，它就在你旁邊自High...站著High...坐著High...躺著High...趴著High...

但是你不能離開它身邊，它要守著你，你吃飯它自然會守著你，你玩電腦它要守著你，你睡覺它要守著你，甚至你要去廁所它也要蹲在旁邊守著你，如果你出門不帶上它，它就決心在門上刨出個洞來，如果它看見你回家，離你八丈遠就開始死命搖尾巴

有時候我很無奈，想問它“為何啊，為何啊，為何啊...你神經病啊...”

可惜它講不出答案，只會守在旁邊，很High的望著你

朋友到你家來，狗拼了命在吠叫，你搞不懂它吵什麼，其實它只是突然看到陌生人闖進屋子，怕他傷害你，想把對方嚇跑。就為了保護你，所以它換來了一巴掌，又被藤鞭狠抽一頓。

有說狗是上帝造物，有說狗是狼進化而來，但是我相信無論是上帝還是達爾文都很難解釋——狗為什麼就那麼信任人類，依賴人類，為什麼就那麼愛戴人類...？

我也不是天生愛狗，養狗的起初可能只是覺得可愛，但是豬不也很可愛...？後來我自己找到了答案

我不忍心吃狗，不是我太愛它們，而是它們太愛我...

就是因為狗比任何動物都更信任人，就是因為狗比任何動物都更依賴人，就是因為狗比任何動物都更愛人類，因此雖然我可能解釋不了，可能說不清楚——但是我難以容忍人類要吃狗肉。

朋友跟我講“土狗之死”的時候，是當作閒談笑話，但是我很難受，我忍不住在想像“土狗”在臨死前的惶恐，不解，揉雜著交托性命的那種信任。

狗就是那麼一種蠢畜生...愚蠢的、不可思議的信任、依賴和熱愛著人類。

如果你不理解為什麼我反對吃狗，我希望你能去領養或者救助一隻狗...我相信你也能體會到這種畜生與其他動物不同的地方。

你吃狗，其實也許並不是你不如“愛狗党”有愛心——而是你到現在為止，還不知道狗有多愛你而已。

如果這篇文章讓你動容，請你轉發
如果這篇文章讓你領悟，請你轉發
如果這篇文章讓你流淚，請你一定要轉發

屌
多數=啱
呢個係整個世界既運作, 唔代表我認同, 我只係講比你聽

救命

滿足愛同被愛嘅需求其實都係人嘅需求之一

狗係最流行嘅寵物之一

為人類帶嚟好多心靈支持

點解呢種心靈需求唔洗平衡

味道需求就要平衡？

未研發到營養液 咁將 d 食物打成汁囉

咁煮食中破壞嘅營養可以大部份保留

照樓主嘅講法 單單從邏輯上嚟講

反對食營養液嘅人論點仍然好弱

其實我最想講嘅唔係食唔食狗

係純邏輯思考嘅問題

成日講既普世價值入面有民主同自由。

係無造成實際傷害同利益損失既時候，民主唔係小數服從多數，係大家都擁有選擇既權利

食狗呢件事，對反對食狗既人黎講，除左主觀感受傷外 請問有咩實際傷害？少左舊肉？人工少左？

呢個情況下，咁點解要強加自己既價值觀係其他人支持食狗既人身上？

重夠膽騎劫普世價值？食狗既人不配擁有自由？係食狗既事情上無選擇權利？而反對食狗既人就可以剝削人地食狗既權利？

如果絕大數人都反對食狗，咁就可以直接立法啦，同歐美一樣。

係暫時未確定係咪絕大多數香港人反對食狗，咁反對食狗既人同中共有咩分別？！

利申：唔支持食狗，但睇唔過眼d人亂騎劫普世價值

無知唔駛大大聲講岀嚟

其實好簡單又有力
法律唔比
你有理據可以要求立法會改法例

講番人性
法律比香港人養貓狗
啫係城市中會有大量人養既貓狗
人既角度睇
大多數人比較難接受 曾經同你互動過的動物變成食物
同埋會怕有人偷其他人養既狗去食（大陸咁）
貓狗既角度睇
你係條街到行
見到成街都賣緊自己同類
你會唔會發癲 對社會有影響？

我認為主要原因係人類默定左呢D係寵物
所以就禁止人類食用佢地
係道德倫理問題
不過樓主要強行為呢種反社會行為辯護
都希望兒登仔保持自己想法
唔好一直反智落去

其實反食狗肉，唔應該從情感上出發，係應該從經濟角度出黎。
從經濟角度黎講，食狗，及至食肉，都係唔應該鼓勵。
食肉呢樣野其實係好浪費資源，你投入資源去養家畜，最後既yield只佔Input既<10%，極度浪費。

人類馴化動物係為咗增加生存手段，你係要將物件感恩我唔會妨礙你既自由。

正如馬由出生到死後都畀蒙古人利用，食用定寵物狗都只係利用動物既其中一種產物。

你要講祖先，你唔計畀狼咬死既人命？我唔係話狗alert 人類呢樣野冇價值，只係degree 唔係咁大。

養過狗就知呢個論點就重痴線！寵物狗同食用狗根本用途唔同。養金魚D人都係會食魚。

你實話狗好有靈性呀嗰D，其實你有冇諗過係你心理投射，佢為咗有野食先奉承下你。人類揀作為寵物既動物，都係因為靚或者聽話。原因就係娛樂你。

好心你唔好將人諗得咁偉大，咁美好。

即係我回覆你，你就講啲你唔認同既野回返我?

你個人咁搞笑既?

我唔會食 我亦好鍾意狗
見到人食狗 我都會暗暗地屌9對方

但其實真係駁唔到
所有動物都應該一樣
又真係冇話狗就特別高人一等

食人仲過癮啦

睇你觀點啦，
用民主睇咪唔食狗。
用批判思考睇咪食狗。
有咁複雜咩？

佢地會扮睇唔到囉
我意見就係咁呀 吹咩 係唔理你同個社會架啦

絲打你啱，個人感受同邏輯推論係背道而馳。因為人唔只得理性。

共產黨都run左咁耐，一定有佢原因啦，
點解會覺得有必要改呢？

好簡單
因為味覺係人類共通，但對狗既同理心唔係
所以營養液問題比較簡單處理
同理佢想食營養液冇問題，但唔代表可以強迫其他人都一齊食，正如我食好多菜式，都唔會反對你食營養液一樣

到到都有自己文化架啦
唔會食狗肉 但都唔會阻人食

你自己睇啦，學術界都話係狼自己跟人最後變狗。

似乎我 deliver 唔到我個 point

或者係你唔想接收

因為你都仲係用緊邏輯去理解

唔緊要 我係連登不嬲都係討論為主 說服為次

可能你真係需要養過狗先會 get 到

我用事實黎回你, 唔代表需要我認同呢個事實.
事實係, 呢個世界既運作係基於少數服從大多數. 先得出"多數=啱"
但我個人認唔認同"啱"? 我都有獨立思考架, 使你講

唔好咁啦 兩件事都唔同
淨係用同一樣野件事點講得清呀？

首先你搞清楚兩者比人反既原因
反共係因為佢作惡唔討好 害人民不淺
咁你反對反對食狗又咩原因呀
食用狗隻有咩咁必要？ 唔食狗會死咩 ？

咁繼續比共當權又會點？
繼續保護狗隻又會點？

你諗多陣先啦

以我所知
普世價值常講既生而平等，係單指人類呢個物種
而非包含其他物種
除左佛教撚
就連耶撚都唔會講得出自己既生命同螞蟻同價

你就答我一句
人類馴化左咁多種動物
除左狗仲有邊種物種會為左救主人而死？

其實係你比喻本身有問題
味覺唔關同理心事
而家講既係雙重標準問題
我都明養狗對狗既同理心會較強
但客觀上牛羊豬同狗結構都相差無幾
狗既suffering同牛羊豬都唔會差好多

咁你講呢個「事實」比我聽有咩意思?
想表達啲乜?定純粹廢話?

大把啦，馬又會，牛又會，雀仔都會。所以呢？工具之嘛。
你會唔會為件避彈衣難過？

你好似講緊社會影響多過人性
同埋都係香港
樓主追究緊之前個玉林狗節 有人反對食狗
如果講返係大陸人係大陸食狗
已經合法 又有咩藉口反對人?

我欣賞你嘅分析力呀

但我唔係講緊你分析嘅野

呢個post好多人都未分得清楚各樣事物serve既purpose 避彈衣都講得出

就係同你講點解食狗=唔啱
而"唔啱"係指西方普世價值下既唔啱
點解可以講半日都仲為駁而駁
認真，唔再回啦，好撚煩

啲偽善撚係咁架啦

記得好多年前有單港女拍片用倉鼠餵蛇，啲人就全部屌鳩條女變態唔人道
冇耐有單係有條友拍片用隻白老鼠餵蛇，另一隻白老鼠係蛇口企圖救返佢同伴，啲人全部都係到笑鳩隻老鼠

於是我話點解餵倉鼠就唔人道，餵白老鼠就人道 啲人仲屌鳩我話餵白老鼠係弱肉強食，倉鼠係人類好朋友唔同
都on撚鳩

咁我咪同你講呢個「唔啱」喺邏輯分下係有問題囉

日本
日本今日只有極少數的日本人會食用狗肉，鹿兒島縣有一種稱為狗兒飯（日語：えのころ飯）的傳統狗肉飯。古時，狗肉與牛、馬、猴和雞一起作為食物，直至公元675年，天武天皇在該年的4月至9月下令禁止進食狗肉等肉類[43]。據發表於1760年的名產諸色往來，江戶時代一些地區，野生狗的肉與野豬、鹿、狐狸、狼、熊、貉、水獺、黃鼠狼和貓一同被販賣[44]。2008年，日本仍從中國進口5噸狗肉[45]。

大家崇尚既日本都有人食

個班人係有問題 但你搞清楚一件事
虐待動物既時候根本唔分動物種類

食狗肉食牛肉咩肉都好 妥善處理根本唔係問題

自己養嚟食唔覺有咩問題
不過食還食，中國班撚屌偷人隻狗嚟食就係犯法

寵物既purpose 係為咗娛樂人類，唔係保護人類。
佢要講保護人類我咪畀返個例子佢。

狗個purpose 有人用黎食，係因為個purpose 唔同大部分人所以畀人反。道理上其實講唔通。

動物有感情既問題呢，其實唔係好關事，一個有感情就遲早推到去光合作用，冇咩結果

一句講晒,人地食咩肉關你撚事

成日搭小巴入新田都聽啲呀伯講食36

偷狗好似離題了
不過香港都有人偷

咁我又唔同意
食人肉真係唔得
除左人肉真係是撚旦
養狗都係咁話

搞清楚貓狗同埋其他畜牧動物馴化既分別
首先依家你地講緊既食用動物，雞牛豬羊之類
佢地係人類強行馴化，姐係搵個欄圍住佢地畜養
當中既關係就只係咁，d食草動物on99咁比人困住任人魚肉
如果有日個欄冇左，呢d動物就會自己走曬唔會返黎

再睇貓狗
貓係冇比人類馴化到
而狗係當初人類同狼既合作關係而產生
兩邊關係一開始係互利，然後先生活埋一齊
所以狗會將人視作家人，當中既信任相信日常生活都睇得到

如果你覺得食肉動物同食草動物既馴化係一樣既話我冇野好講
呢種信任左幾千既關係隨隨便便就可以比你破壞既話，淨係可以講人類真係好恐怖
隨時隔離個朋友都食得落肚

啱，支持妥善處理，唔徒增痛苦。

唔好話食人呀，食人係直接既同理心問題，同埋會增加自己畀人食既風險。相當唔要得。

資源就係資源，妥善處理己經做到好盡。

大陸狗有錢食開貴野

道德上係唔可以
理論上唔係唔得

一個問題剩係用一個點黎講緊係講唔通啦
而家反食狗唔剩係講緊個entertainment
Culture, norm, socio-economic, blablabla
Individual/social/environmental黎講 支持食狗都冇solid原因support 咁點解仲要為駁而駁 為反而反呢？
真心唔明

事實上係，愛狗人士並不尊重生命。

...
雞牛豬羊都識返屋企
原來你覺得牲畜就唔係人嘅朋友
你真係幾恐怖

貓狗果段做乜鳩呀 同埋你個pt係錯 唔係人類默定咗呢啲係寵物 純粹係某部份人覺得呢啲係寵物唔食得先禁止

照你咁講 印度人當牛唔止寵物 直情係神TIM 咁點解人類食牛就唔關道德倫理事

第二樣嘢 你話驚啲人偷狗去買 搞清楚寵物係個人財產 本身偷狗賣就係犯法啦 咁點解要因為呢樣而禁埋食狗 怕人偷狗賣同唔畀食狗係兩回事

36滾一滾

點解上代人既枷鎖要套落現代人到?
現代社會已經同古代社會唔同
狗絕大多數情況只係作寵物之用
我上代祖先同狗關係好密切
唔等於我本身同狗關係都好密切
況且我祖先用牛耕田既機會分分鐘重大
對於同狗冇乜交流既人
點解要強行將你既同理心套喺佢身上?

我諗信任 感情呢 d terms 係某部份連登仔心目中真係 nothing

佢地只係識得講有無用途 合唔合法 效率高唔高

D 羊仔雞仔打開個欄，食飽會返返入去，做咩冇啦啦辣埋佢哋D咁乖既糧食。

反對反對食狗既人只係覺得反對食狗既雙重標準有問題，唔一定等於支持食狗

cant agree more
我好記得以前讀書做小組討論講食狗
全部人都反對除左我
就係俾人用上面d論點圍插

最後我係嗰組最高分

利申 唔食狗，好鐘意狗狗，但唔會反對人食狗

點解狗咁多人養
就係因為狗夠忠心 唔會立亂傷害人
佢當人係朋友
D流浪狗喂食一兩次都會認得你
家狗係屋企等主人番黎幾興奮
呢d都同其他動物有明顯唔同

依家食豬牛羊為公平就要食埋狗？
咁多文明國家都唔食狗
但為左公平自己個標準就要食狗
咁同大陸佬南泡佬呢d生番有咩分別

難道不愛狗人士就一定尊重生命?
愛唔愛狗無分別，係尊重就尊重，唔尊重就唔尊重

信任同感情唔係人同人之間既交流、相處而產生既咩？

當佢係朋友但你哋會食佢？
你都幾虛偽喎 原來會食自己啲朋友

呢種信任同感情係冇問題，但唔等於可以用作反對他人食狗既理據，人哋個人感情信任牛，又可以以此為理據反對你食牛?

最嘔心係呢班人仲要企係道德高地屌人食狗
但最凌辱生命嘅就係佢地

係呀你講得岩 但係好多愛狗人士個PT都唔係咁 根本個PT就係文化唔同 呢個地方唔畀 但係狗撚就吹到狗比其他動物高貴 又話咩馴化咗又盛 唔同牲畜咁 所以先拗咗咁耐

成班連登仔都幾好笑 個個喺度利申自己唔食狗但係唔會反對其他人食狗 結果見到港女上深圳就個個屌曬鬼 明明兩者都係中國價值

你養到佢一出世就係個欄入面住，個巢就係入面
重有我相信你講緊係農舍
你有冇見過牧場冇欄圍住
你試下放隻雞出野外睇下佢跑撚左去邊？
成世住係城市都出下去睇下個世界啦

如果我當牛係朋友，係咪可以反對你食牛

原來殺咗佢仲殘忍過愛佢關心佢
你愛你隻貓，但因為愛佢所以殺咗佢
你知唔知你講緊乜鳩？

你會用條帶搒住你屋企人同朋友？

我自己覺得大家係比商人洗左腦
將動物分左做食用同寵物
覺得猫狗=寵物=不可食用
但其實呢D諗法係資本家想賺錢而標籤出黎，
如果唔係咁，點sell寵物
當然仲有其他因素
就係以前D貴族會養
咪令貓狗好似高級過其他動物咁

Why not?

純粹係見你食得咁開心唔想俾你食

最憎見到D賤民開心

既然Majority思想唔可以套落minority身上時
點解你覺得掉返轉又可以呢
人類社會就係base on democracy建立文明
當中你可以唔認同 但你都唔可以強行enforce社會唔allow既野
真係冇人唔比你跳出個社會 唔跟「規則」
只係你自己受返個後果姐

不過你會照食嘛，咁你同食狗人士都係一樣

連登仔根本有支那狗嘅血
唔排除本身已經係支那嚟香港生活 無受過英國教育

我乜動物都唔食，so?

邏輯有謬誤
我指出，因為外表愛上呢種基因有殘缺嘅動物，係唔尊重生命。
並冇指出唔愛嘅人就尊重生命
係一黎非形式謬誤：打稻草人

你繼續理性分析用途

嘩，呢個真係睇到把幾火。

狗多人養係因為忠心，咪玩啦。一年幾多單狗咬人呀，佢係鬼人類既朋友。

養狗係因為個size放到入屋企，娛樂性又高，養佢唔算特別大代價。

咁公平黎講，由始至終都係想平權，等咩動物都會有畀人食畀人養既機會。咁促進公平又點會係蝗蝻泡狗既行為呢？

個d咁唔理性唔好理啦

都係果句啦 自己着緊嘅 就唔俾人哋食 講一大堆廢話反對人哋食
自己唔着緊嗰啲 就隨便人哋食同人地一齊食 分分鐘仲教埋你點煮先好食

佢當你朋友，你又有冇當佢朋友呀
你會唔會幫你朋友絕育呀，你又會唔會用條帶搒住你朋友呀？

唔好話食狗，
點解撘電梯左行右企，
員工地位點解低過老闆

所有嘢，邏輯未必幫到你
歡迎踏入社會

其實好多論題都無分對錯 食狗都係
只係世人（包括我）覺得d fucking Chinese 食狗係disgusting , 外國人睇到眼都突 連登仔同Chinese 一樣覺冇咩問題

重申多次 呢個論題上係冇絕對既對與錯

有咩問題呀
養魚都食魚啦
隻隻都你朋友咩
宏觀啲睇 ok?

我冇掉轉要套落人哋到喎
例如我愛牛，我唔反對你食牛
你愛狗，都唔應該反對我食狗
咁係叫互不侵犯

中國加印度加韓國咁多人，點個先係亞洲嘅majority?

又一非形式謬誤，又係一個典型Straw man.
提出一個我冇提出嘅論點然後反駁
而家啲人邏輯學有冇上堂架？

所以每個地方有唔同習俗
印度以牛為神，禁食牛
香港以狗為朋友，所以不能食
你可以唔贊成，但你唔可以犯禁
犯禁就犯法

其次，唔係將同理心套係唔贊成既人身上
社會就係以少數服從多數，多數人認為狗係朋友，那少數就要服從
無人迫你贊成「反對食狗是對的」呢個觀念，成熟既人都知意見總分兩邊，唔會強求人理解同相信
只係迫你「你唔好係香港食狗，要食就番強国」

你食素都要開墾田地，會死唔少動物架

食菜都好殘忍，我都當我養d植物係朋友

社會係咁殘忍
由最大影響力嘅人話事

你明就好啦，其實寵物狗既行為都係因為個人類提供既環境做成。
咁你依家明所謂朋友呢個觀點幾無稽啦

食菜點樣殘忍？
食菜夠食動物殘忍？

做乜鳩呀，講到最後又講返條例，大陸食狗夠合法你又屌鳩大陸？

咁你就唔好話人恐怖啦 自打嘴巴

我覺得殘忍d，植物都會痛

所以反對食狗既人好撚on9

我諗唔到可以唔比人食狗既論點

都唔覺食狗有咩問題

上面話多數人話事都係錯
員工已經係多數人，點解係老闆地位高啲

屌你咪去d食狗合法嘅地方食到夠囉
咁撚多嗲做咩

講黎講去都嗰d
悶唔撚悶呀

反反對食狗唔一定支持食狗，只係反佢哋既雙重標準，就算我返大陸食狗，反對食狗士一樣會反對

冇邏輯學咩人討論
一黎你第一個反駁已經柒到比人串
二黎你再反駁竟然拎個我一開始就駁左既例子出黎講
條魚自願比你養？

忠心 唔會立亂傷害人
佢當人係朋友
等主人番黎興奮
呢D鴨仔都已經有呢D本能
養過狗同鴨仔

唔比講野同討論？

港女：狗狗好可愛 做咩要食佢地

植物無痛感喎on仔
點樣殘忍啲？

屌 majority opinion喎 唔係人口喎
駁乜鬼姐呀
係咪呢三個國家有人食就大部份人都鐘意食呀
想點呀

都入唔到U
邊有邏輯學

唔會傷害人係因為同你熟/有條狗帶姐
年中都唔少人比狗咬，我自己細個都比狗咬過/嚇唔少，所以我對狗無乜感覺。
呢個唔係公唔公平既問題，依家人地食狗係合情合法合理，但你就憑自己既個人感情去指摘人，咁樣有說服力咩？

btw，講起食狗就諗起之前有間大排檔放左條羊屍出街就比人以為狗，就比人公審，又話請左幾多幾多專家話十成十係狗屍，到最後間大排檔就證明左清白，公審人條友就無道過歉

反對食人仲撚on9 啦

因為愛狗文化已深植香港人
食返狗會引發社會動盪夠未
你呢啲人只係無視其他論點

開墾土地咪即係對本來住緊既動物趕盡殺絕囉

你邊有講咁多野
你打左一句就要人估你既意思咩
然後，你既邏輯加資訊更加有謬誤
首先，我都唔問你憑咩話狗既基因有殘缺講得咁大聲，搞到好似人類就完美咁，難道人愛上另一個人都唔尊重生命?
事實上，亦唔係所有人因外表而愛上狗，而係狗既行為，狗與人類的親近性
其次，即使因為外表愛上狗，請問你如何推論出唔尊重生命?咁如果一個人因外表愛上另一個基因有殘缺既人，都係唔尊重生命?

一講matter of degree 就去返人人唔同，所以反食狗撚唔好阻食狗撚食狗啦，呢件事好無理㗎

睇新reserch啦，2018年啦

理性討論
咁同唔同意所有生物都可以食？

素食我支持呀
雖則話會殺死植物 植物都係生物
肯素食點都好過肉食
但係你信班人真係素食?

馬係用黎幫馬會賺賭仔d錢既

自己睇唔順眼同埋唔做既野就叫埋其他人唔可以做 小圈子囉

一做就係敵人 要批鬥

豬牛羊嘅行為都好可愛

周街d人放狗，你有無俾狗咬過呀？
狗會咬人同人會殺人一樣
有......不過有幾多先
狗夠會救人啦 又唔見你講？
唔好一句話狗會咬人 就否認佢係忠心既動物

咁其實點解先進國家都唔可以食狗
因為人同狗既感情大於其他動物囉

為反而反都真係無極限
同你講落去真係曬時間
雀仔救你？ 你high撚大左個腦啊？
牛馬救你？ 你無撚野事呀？歷史上面幾撚時有發生過隻牛同馬主動去同d狼/虎博鬥 為人而死呀 屌你老母
要駁都搵個好d既理由啦 死on9仔

邊個偽善撚俾負皮

好在隻隻鴨唔同，唔係片皮鴨都冇得食

同意，人都唔例外，不過冇乜人想食咁解

你咁講有問題

咁如果有隻狗有傷人紀錄 證明到佢唔忠心啦 我食唔食得果隻狗?

因為狗肉來源有好大部份係靠偷人地既𠖥物

點解你覺得反對食狗有問題?
人可以支持，自然可以反對
理由已經話左你知
因為狗與人類親近
所以反對
你唔同意，然後呢?就唔可以反對食狗?
何來雙重標準?
你番大陸食狗，但有人反對，但無人會話你犯法
香港人食牛，印度人反對，唔見你理?
根本就為駁而駁

即係邊到人多就邊個話事

所以我咪屌柒果啲支持食狗反對食人果啲小圈子囉

你可以試下養一隻流浪狗養一年
同養一隻羊養一年
再放出去野外睇下邊隻會反黎

狗由狼比人馴養到狗再配種到依家周圍既家狗
呢個過程持續左幾千年
而且由人類唔再需要狗保護同狩獵開始
狗就作為寵物用途比人類「自願」馴養到今時今日
如果狗有作為食用用途而馴化既話，一早有食用狗既出現

年年都會有人嘈食狗無問題
食狗有問題

個人覺得馴化左非食用目的既物種都唔應該進食，包括狗同馬

不解釋

佢有反對權利
唔等於反對背後既理據係正確
你講「可唔可以」就已經離咗題
我只係針對佢背後既理據討論

我屋企隻豬都為我擋左一刀，但其他豬有冇？
唔知邊個隻狗救過佢主人就唔食其他狗？又唔見你搵到錢分返比全人類

但人對佢地唔親近
大部分既人當豬羊牛為食用動物，而唔會放任何感情
部分人願意養豬牛羊當寵物，無人會反對佢地，亦無人會指摘佢地
但人同狗較親近，自然將狗既地位放高一層
所以狗>豬牛羊

連登仔=Chinese

唔比養黎劏咪偷囉
牛比人拎去劏都會流眼淚啦 唔係得狗有靈性

歷史上係多人養狗姐.
如果你睇下比狗咬死人嘅數字
唔計陌生人
淨係咬死主人嘅數字應該都多過晒狼同老虎咬死人嘅總和啦

[素食撚末日]植物受傷識「痛」 科學家發現植物痛楚訊息

除咗人，因為會增家每個人被殺既機會，亦都覺得殺人係殺自己物種唔舒服，最終無助物種增長。

其他照食啦。

你入唔到咋嘛

事實根本唔到你解釋
唔好以為食素等於護生

生活無聊 咪搵野黎批鬥囉

唔食狗係香港文化

太公分豬肉

嗰一堆文化嘢唔合邏輯啦
香港文化你有責任維護囉

動物有好多用途架，其中一個係用黎賭錢 你地食哂d馬呀狗呀 邊有得比班莊家開賭局呀

利申 聽講澳門有賽狗

無興趣去做

你錯誤理解囉

人多只係其中一個因素

班on9睇撚到咩
選擇性失明嫁

科學家首次証明植物畀人食係有反應會反擊 食素好殘忍

俾埋你

咁多人話因為狗對人好當佢係朋友 成日救人為主人死所以唔食得

咁我想問下 而家有隻狗周圍咬傷人 有晒傷人紀錄 唔忠心 冇性既 咁食唔食得先 其他狗唔食啦 淨係食呢種有問題既得唔得

點撚樣唔比呀 我又唔係admin
話你地悶都唔撚得呀？
On lun 9

理據其實都無問題
只係你主觀唔同意先覺得理據有問題
一件事涉及贊成同反對，理據就會變得有立場，你抱相反立場去質疑，咁你一定唔會覺得合理

大部分人認同狗較親近，你又會話唔係所有人，總有人唔鍾意
大部分人認同狗地位較高，你又會話唔好套落你到，你唔咁諗
調番轉你有咩理據反反對食狗既人?因為有少數人覺得食狗無問題?

追post 啦柒頭 膠都費撚事俾

咩叫香港文化？邊個定？點解有責任維護？

返大陸啦生番 香港唔啱你

其實將d論點重覆講咁撚多次真係好無謂

狗嘅問題係出自於佢係人造。

可能我嘅表達會令人誤解。等我重新講一次。

人類為左自己喜愛嘅特徵，強逼有相同特徵嘅犬隻交配。導致基因差異性太少，有大量遺傳病。

係呢到我有個隱藏前題，就係“愛狗人士”，呢個字眼係指喜歡所謂“純種狗”嘅人(事實上天然狗並冇咁多種類，絕大部份係英國人係啟蒙時代製造出黎嘅近親繁殖怪物)

如果你因為呢種狗嘅外觀，所以你喜歡佢，事實上你就支持緊繼續創造呢類人為先天有缺陷嘅動物。

當然先天缺陷並唔係問題，如你所講，人無完人，但人為嘅天先缺陷，工業化生產嘅先天缺陷，係對生命嘅唔尊重。

當然，世界上所有domesticated animal 其實都係人造，但大部份都冇先天缺陷，基因差異性都夠大。

所以重點係：人為嘅基因缺陷。

悶唔悶都係人地事

又無搞到你都你都要屌 好撚惡呀

傻西

有無聽過
狗肉滾兩滾 神仙企唔穩?
自己唔識就話唔食狗係香港文化

大部份係邊個定？點為之大部份？中國加印度算唔算大部份？

我鐘意柴犬，但我只會唔想你食我養果隻，其他柴犬你食飽佢

我覺得咁先係有道理，洗乜懶大愛懶偉大

啲食狗撚話你咪撚阻住佢哋食狗呀

係走都係你走啦

香港邊個話事都唔知

所以反狗人士唔應該以大部分人xxx，而反對食狗人士食狗，因為食狗根本對佢哋冇造成實際權益損失，而且狗同豬牛羊被殺既suffering 係唔會相差好多，所以根本唔應該純粹以多數為由而作反對，如果你話件事會造成大部人有實際損失又唔同講法

食狗嘅都唔會屌鳩班愛狗人士啦，你班19愛狗人士走嚟屌鳩食狗嘅

如果隻狗有傷人紀錄
咁依家都有懲罰機制啦
最多人道毁滅囉

你都明我意思啦，其實狗既忠心與否係主觀感覺，佢係咪真係咁諗我地撚知咩。可能貪你啖濕糧㗎咋，互惠互利。養大佢地黎食，又幫佢地繁殖，都係互惠互利。即係其實大家冇咩分歧，係個用途要傾多陣。

先進國家呢個問題就相當偶然既，不過歷史堂有學過，要由工業革命講起。但簡單D講就係佢地好彩有人夠聰明去發明，跟住征服咗世界，要全世界跟佢嗰套。

但係因為愛狗成為先進國家，我重覆出黎都有D尷尬....

小學雞唔駛返學嘛

你食素都同食狗差唔多架咋

殺牛
養雞更加唔人道
插住條喉餵雞

啲食狗撚惡到
好驚呀 支那狗返去大陸食狗啦
唔好污染香港啦

除左話食狗係大陸文化之外
理性既理據反食狗根本就企唔穩
而事實上 唔食某d野 都係建基於感性既基礎
包括其他國家唔食豬 唔食牛之類

Swiss？

走開啦撚樣
講嘢無point 又廢 希望你永遠係六道無張輪迴

我唔係想講呢樣

我係想講你地話狗忠心 當人朋友 人食佢地係冇人性

咁食啲唔符合呢啲特質既狗有冇問題

My logic is

如果你想學做高尚嘅西方人，咁狗肉就唔啱你
如果你想學做一個恐佈份子，咁豬肉就唔啱你
如果你想學做一個低賤嘅支那人，咁乜都會啱你

見到你逃避呢個事實覺得你好慘

返大陸去救狗啦
你老母咁撚辛苦臭大你 邊知生咗個白痴仔

食狗撚點會屌鳩愛狗人士呀？
你估係你咩

咁你份人都冇乜logic可言

腦好緊要架
不過你依啲低賤支那種唔會明

邊到有屌啦
閱讀障礙？

佢都講咗his logic啦

算好架啦

你咪又係支那狗

不如食埋人

我都覺得你好慘
永遠都自說自話
上一個post 已經俾人屌到反曬皮
仲有面係度講埋啲廢話

屌你啦，你當D戰馬係咩呀?冇啦啦孭條屍返屋企好過癮？
牛幫你耕田耕咁多年畀你講到一文不值啦。
重有D信鴿呀，獵鷹呀嗰D，佢哋唔辛苦？
係都要講到其他動物賤過地底泥，為咁捧隻狗....
重有D狗主咩動呀？主人嗌attack 咋。佢為份濕糧咋。They are all well paid.

唔岩 玉林係局部價值

可以
食到咪食囉 唔好得把口

廢話少講 躝返去大陸食狗
廣西人好歡迎你

唔好咁講自己啦
而家係你唔敢回應咋

癡線 啲留言越來越亂
樓主係屌緊個玉林狗節post 有人反對食狗
唔係講支持香港食狗
而係講無資格反對大陸人食狗
更唔好再講咩食人都得

邊d反食狗理性理據企唔穩
History, social norm, culture, environment咁solid既理由 一句話企唔穩就算 ？

根本香港人以前都食狗
狗肉滾兩滾 神仙企唔穩點黎?
香港立法唔俾食狗係因為50年代有瘋狗症流行
唔係因為咩人性、狗係人類朋友
又唔讀下香港歷史 成日講香港文化

唔係啦，你睇下公司

連登唔係你依啲支那賤種上嘅
要上就上知乎果啲

唔認呀

真可憐

你答撚左咩為之大部分人先啦，中國加印度係咪大部份呀？

但人對佢地唔親近
大部分既人當狗為食用動物，而唔會放任何感情
部分人願意養狗當寵物，無人會反對佢地，亦無人會指摘佢地
但人同豬牛羊較親近，自然將豬牛羊既地位放高一層
所以豬牛羊>狗

咁多頁去到而家你除左得返叫人返支那之外
你都冇野好反駁到啦

我唔係點解要認？我又唔會食狗肉
點似你咁鍾意食狗肉呀
似你唔認多啲喎

其實上面唔同範疇都討論過哂

你理得我姐
我又唔會阻止你返大陸
每個人都有佢既自由

講梗你唔認自己係支那狗呀 柒頭
咩國藉呀 白痴仔

憑你話咩唔食動物食植物要開好多田都知你份人講嘢垃圾又無point
再加埋上次個post 就知你廢過啲廢老
永遠係六道就啱架喇你

你咁講即係人多就惡晒啦
咁仲有咩好討論
少人鍾意ge就可以殺可以食
依D叫偽善

原來種野唔駛開墾田地既

無撚有錯
最憎呢d人

FYI 陶傑所寫

純粹批判埋佢既論點

連開好多田同就咁開田都唔撚明
依啲撚樣講嚟都曬口水
Blocked 智商低就唔好出嚟同人傾啦

支那狗躝返上去啦

狗嘅祖先其實同狼係好接近
但慢慢接受咗同人類生活，因為可以有安定居所同食物
依家仲要有狗糧畀狗食
尖牙利爪都慢慢退化
為咗人類嘅慾望，愈混愈細隻
一方面養寵物狗係為咗滿足己慾
一方面又反對人食狗去滿足食慾
當然係毫無道輯

唔夠講又屈鳩人

香港受西方耶教文化影響 愛狗唔食狗 亦有法律唔食得狗
但單純食乜就係個人喜好 你鐘意食屎都得
「食」呢樣野冇得拗 但「狗」呢樣野先係重點 係有針對性
好似廣西玉林食狗咪由佢地食 睇你睇重「食」定係「狗」現實就係咁奇怪

人為既基因缺陷
我可以同意一半
以此為生意的人的確唔尊重生命，唔尊生命的本質
但並未以此為生意既人，則談不上不尊重生命

因為呢種狗既外觀而鍾意一種狗或者的確有隱性支持「繼續創造呢類人為先天有缺陷嘅動物」既人，但明顯混狗，創造新品種呢個行為近年已經唔多
普通意義的愛狗人士，只係單純想要一個伴
即使我買回來的狗，係人基因改造而成，但我都會照顧一世
重點係，你既動機
養狗，愛狗，與生意人係兩種群體

所以反對食狗既人好撚on9

講唔掂又逃避現實

你份人都唔見得有

陶傑：所有聲稱愛吃狗肉的人 都應該受到厭惡

一隻手拍唔響既
兩邊都on9

支持樓主殺晒所有香港寵物狗黎食

叫樓主阿 沖出嚟做咩呢你

以偏概全

成班支那兒登仔由連狗養大家陣連主人都想食

咪係
又貼陶傑篇嘢想點
分析完[西方]嘅普世價值又點
有理據反對到大陸人係返大陸食狗咩?
[西方]價值一定啱嘅咩?

屌你老母 由上個講到宜家都唔撚明

回應你既問題
唔可以？

你個logic奇怪姐
同種同唔同種已經好大分別
我哋社會既表現就話咗俾你知
人對人既保障係凌駕於對動物既保障
因為人同人既代入感係最強

覺得反對食狗無用咪即係支持殺狗
你唔殺點樣食呀?我就撐撚硬樓主,一槍一隻

又錯了
其實係大多數人都認為豬牛羊可以食，所以佢地先成為食用動物
你會食豬牛羊，你都係大多數個邊
然後企係大多數個邊，再夾硬話有少數人唔贊成，所以應該要再討論，依D就真係偽善了

啱
就肯定啱

好過男盜女娼文革批鬥嘅低賤支那思維嘅

多撚多聲

成個post最站得住腳就係有個巴打話香港食狗犯法 係香港食狗就係唔岩
其他都係講唔過人就靠屈

連登支那人：陶傑無正面回應 論點好弱

樓主係提倡屠犬的現代聖人,請支持

陶傑條老嘢回能晒塘啦，連普通人都輕易駁到佢

唉 你除左激動亂講嘢仲識咩
講唔明還是你無理可取?

以前啲人食都唔會大鑼大鼓咁張揚
依家係變到直頭有個日子係專食狗肉
唔係唔俾你食 但可唔可以唔好咁張揚
總有你班大陸生蕃食還食
點解要虐待佢地 直接劏佢條頸放血唔得咩

非黑即白，我唔認同反對食狗既論點唔代表我要去支持食狗

中國印度大部份人都認為可以食狗

咁樓主有無反對喺香港食狗先
佢覺得反對論點弱,即係支持啦
樓主好波,殺狗先鋒

唯一最有說服只可以話佢地對待狗仔既手法太殘忍
不過，其實好多野食都俾屠夫好殘忍咁對待

兒登鍵戰
其實唔難

支那仔開始狙擊普世價值 落嚟香港都毋忘愛国初心

大部人，係指你所在地方既主流意見
係印度
牛先至係神獸
所以係印度，牛>狗

係香港
就狗>豬牛羊

如果有一個地方既文化就係豬牛羊>狗，咁就咁啦
但可惜香港唔係

當然可以作為理據

反對姐 又唔要懲罰/禁制

唔係邏輯或者理性上嘅理據

而係情感上嘅理據

只係你會認為情感上嘅理據唔 valid

我會食豬牛羊，但唔會以因為多人食做理據
如果素食者指控我食豬牛羊唔啱
我話因為多人食都係訴諸多數既邏輯謬誤

學下咩叫邏輯 呢d post 好幫到手

支那狗呀 返上大陸呀 剎哂所有寵物黎食咁

反對反食狗=支持食狗？

擺低粒膠然後一個論點都冇放低
你最叻叻

我講嘢激動又點
但由上個post 開始都無消化過其他人講嘅嘢 到宜家仲分折緊普世價值啱定唔啱
你可以唔認同普世價值 咁咪由你去創造去改變食狗食貓合法囉 咁係咪好難明先

落到黎腥港第一件事梗係申請番個兒登戶口再向黨應徵做五毛

你說是不是

我都好憎呢d人

講緊中國呀，香港都係中國裡面

雙方都訴諸情感根本冇意思
最後只會變成為反對而反對
我情感上接受唔到就反對
唔係一個健康既風氣

文化誰定？？
香港市民定囉

自己文化自己守護基本常識啦

同支那賤種講文化
佢哋點會識

低等既人先仲會攞狗去食

咁你又屈鳩樓主
覺得你地論點弱
就話人殺狗先鋒
討論下原來都唔得

咁其實你地都係愛狗法西斯

而家就係討論普世價值都有問題
討論有一定要去行動改變?
你係咪去錯咗地方?

時代既洪流 香港已經成為中國了
唔想認都唔得 我都唔想去認

但我識d香港市民係唔反對食狗

佢覺得反對論點弱姐係你地講嘢冇說服力 未去到支持個位啦下話

而呢度有班人既諗法係「哦你反對 姐係你支持 既然你支持咁唔撚傾啦支那人」

姐係有場辯論講食狗肉 分咗正反方之後 反方一開波就講正方揀咗食狗 係支那人行為 唔撚辯啦

情況同同性戀差唔多
好多人接受唔到就反對 但根本又係反得冇乜理據
貼陶傑d野又係好笑
佢入面2篇文都係感性角度黎反食狗
一篇就人分高低 動物都有分高低好正常
一篇就西方主流係咁 所以你要跟
理性既pt咪又係冇

我唔係咁認為喎

做人處事唔應該只得一把尺

情感因素唔係大哂但都需要被尊重

凡事只講道理 冷血無情 都唔係健康嘅風氣

系既系既

其實係 但唔知點解好多人又好情緒化 講兩句又扣曬人姆指
叫人殺曬所有狗
仲有一班五毛/假膠又溝埋中港問題入去

結論係同連登仔根本理性討論唔到

講真
人哋喺大陸食狗肉都要畀你哋屌
寧願你哋屌大陸人食乳狗,大張旗鼓食狗仲好

你唔食狗，我唔逼你食已經係情感上退讓咗
而家你為咗你既情感而逼人都唔食得
情感上係應該雙方讓步
例如我愛牛，但唔反對你食牛
互相包容，已經係考慮咗情感因素
我愛牛，所以你哋都唔食得牛
就係完全訴諸情感

按你邏輯，一地兩檢嗰啲唔駛討論啦
你覺得咁唔啱咪唔好坐囉，去破壞呢個做法囉
講咗等於冇講

所以你唔好將你把尺加係一到，人地嘅情感都需要被尊重。

又錯了
訴諸多數既邏輯謬誤係指盲目跟從別人而未經思考
但親近狗既人佔大部分
唔係因為有人鍾意，所以其他人盲目跟從鍾意
係每個個體本身就鍾意狗，最終所有鍾意狗既個體數>唔鍾意狗既個體數
所以香港先主流反對食狗，唔係因為跟風，係因為獨立個體數量合共超過唔鍾意既人既人數
而且反對食狗本身與主流意見有關，以人數回答根本無問題
如果有一日「食狗是可以的」變成主流意見，自然「反對食狗」就會變成弱勢，到時反對食狗就同反對食豬牛羊一樣，無咩人理

其次，素食者本身攻擊肉食者既原因亦有所不同
例如健康問題，例如道德問題
以人數回答就緊係犯訴諸多數既邏輯謬誤

你所提既例子本質有差距

想食咪自己去支那食囉咁近
坐埋架800幾億一小段嘅廢鐵上去囉支那仔 最好上去長住唔好番黎 上面咁自由自在

但親近狗既人佔大部分？中國大部份人都食狗

哦
所以呢?
地理上係強国入面又點?
就唔可以有自己文化同主流意見?
香港就係狗>豬牛羊>支那人=蝻
死番大陸食自己啦

反對食狗 覺得食狗係噁心低劣嘅行為

同

唔俾你食狗 禁制你食狗 懲罰你食狗

係兩回事嚟

唔好咁快將香港同強国同化咗啦

你直接話自己鐘意狗，所以狗>豬牛羊，洗乜懶有道理講咁多嘢，又大部份人又唔知乜

食狗人會唔會反對你當狗係朋友咁養？

樓主下一步行動係點，香港邊款狗你係會第一隻想殺黎食？嘈到嘔既芝娃娃定係唔適合喺香港飼養既雪橇?

發覺支持食狗同埋反對反對食狗既人論點極其薄弱甚至有d毫無邏輯可言
好多為駁而駁
完全唔知同呢d人辯論黎做乜

狗就是要混，因為而家大部份"狗種"當初係近親繁殖，基因差異性少，要混多啲唔同狗，後代先會健康。

如果你嗰隻係執返黎/唐狗，我並唔認為你係我口中所謂嘅“愛狗人士”。

你講得岩，出發點係可以好唔同，如果你係要“純種狗”(btw，好憎用呢個字，狗根本冇純種)，你就係支持呢個產業嘅人士，你唔買，就冇人會去製造呢類基因缺陷嘅動物。

何況，要伴嘅，點解唔要外表唔討好但基因差異性大，非人為製造嘅唐狗？

弱智，死番上內地啦
定仲番緊中學就偷上來呀?
咁撚簡單都睇唔明

咗，嚟字就算
違反真係好礙眼，雖然我唔係肥絲，但見到咁多錯字真係想屌你

會，仲想食埋朋友果隻添

一句唔食咪得囉洗講咁多咩

咩悶唔悶都係人地事
當其他睇嘅人唔係人？
白撚痴
就係有你呢d人喺度先搞到d論點咁弱

豬牛羊個例子係你舉
我都可以話因為好多人鍾意食所以呢個多數係冇問題，好多人鐘意既大多數係冇問題都係一種盲目，冇經過邏輯思考推論出黎既結果，好多人鐘意/覺得/認為。。。既本質都係一樣，就係自己冇諗過

而且同主流意見有關唔等於訴諸多數係冇問題，亦有可能係集體錯誤，當中冇因果關係

你講緊大部份我咪同你講大部份

唔食狗 // 反對食狗
係兩件事
一個係律己 一個人嚴人

有d人講緊自己點解唔食狗
唔代表你應該用呢樣野係rule其他人

而呢個po係講緊反對食狗
理論上係建立緊「食狗=不道德」嘅Moral law
而唔係問緊個人感受

我反而想嚐試貓肉多過狗肉

大部份中國人覺得食狗冇問題
用返你套邏輯答你又唔得？

咁你呢啲咪唔諒解人哋
每個人鍾意既野都唔同
你鍾意狗就高級過我中意牛?
完全訴諸情感

其實食狗撚d論點唔好得去邊
全部低智商

反對食狗食貓果這啲人，因為當貓狗係佢地寵物，有感情有靈性

不過人類係咁偽善，你同佢FD 咪會幫你，雞牛豬果啲唔通就冇靈性咩

其實我反而最憎人浪費食物，見過啲狗主屌人食狗，但去燒野食食剩幾盤雞翼掉垃圾筒，佢地既生命就係咁白白浪費左

其實咩動物都有好多病毒架啦
與其話唔好殺狗食狗 不如關照下鯊魚 老虎呢啲好過

其實係兩班低質嘅人喺度辯論
隔一陣就出黎互屌
但係論點講黎講去都嗰d
唔明有咩意義

你過份演繹咗我嘅觀感姐

你可以去食 但我會覺得低劣同反對你咁做

不過你堅持我都奈你唔何

個世界從來都充滿唔同嘅觀點同喜好架啦

你問點解我要反感 我咪解釋你聽囉

反對食狗，係因為所有獨立，留意，係獨立個體，佢地因為唔同原因而鍾意狗呢個物種，最形成主流意見，反對食狗，甚至最終形成了法例
訴諸多數係指盲目跟從大多數，即使唔係自己既意見，但如果自己就係鍾意，係本人既意見，即使無邏輯推論過，都唔係訴諸多數，而且，你確定鍾意呢種主觀感情可以用邏輯推論到?我出街見到人地放狗，好可愛，我鍾意，無邏輯推論，但我就係鍾意，唔得?
意見既人數既多少決定了香港既主流，唔係因為互相跟風，唔係盲從

素食者話你食肉，你答因為其他人都食
錯，因為素食者會話食肉唔健康，食肉殘害動物等等
人多唔係理由

但你話，你唔應該反對食狗
我話，多人認為反對食狗係啱既
因為，香港既主流意見決定了香港對食狗的態度，甚至決定了法律的基礎
而且唔存在有我反對，所以其他人盲從反對
反對食狗既人都鍾意狗，呢個唔係盲從，如果有其他原因而反對，就更加唔係盲從

簡單啲啦，狗同豬牛羊有冇分別？
有，啲肉香啲囉

香港立例唔俾食係怕啲人偷狗食啫

其實你知唔知自己講緊乜
進食依個行為根本就係損害緊被食ge生物
但係你地講到食狗就罪大惡極
食其他野就天經地義
咁唔係偽善係咩？
我相信係度討論ge野9成9都唔會食狗
只係睇唔過眼你地為左反食狗而睇輕其他動物
我唔會認我係善人
因為我都有食肉

禁食狗係因為瘋狗症，你唔識唔好講

你直接講你鐘意狗，所以唔食狗，冇問題。
但呢個只係對自己嘅規定，唔好強加係其他人身上，唔好因為其他人食狗就屌鳩人好要食狗

所以我咪話呢種思想已經係完全訴諸情感
你有唔同喜好都可以用理性去了解人哋既諗法
而唔係純粹因為我唔鐘意
所以覺得你低劣過我
由其是牛同狗兩者根本冇咩大分別
鍾意牛同鍾意狗既本質根本係一樣
邊有話人哋會低劣啲

中學生就番去上堂啦
呢到一直講緊香港，你就係要扯你鄉下出來
咁支那人認為食狗無問題，咁你咪番大陸食
你唔係認為支那人同意等如香港人同意呀嘛?
再重申一次俾你睇啦
係香港，狗>豬牛羊>蟑螂>支那人=<蝻

自己看世界
自認井蛙有咩分別

其實食人都無問題 煮熟就ok

大家咁話啦

我都唔認我係善人
我都食肉
所以呢?
係香港，食狗就係犯法
主流意見就係食狗=無道德
原因，狗>豬牛羊
唔代表豬牛羊被睇輕，只係定位為食用動物
而且食豬牛羊都幾算天經地義，因為人就要食，但香港人選擇了食豬牛羊而唔食狗，並規範了不能食狗，食狗就係仆街

大部份=正確
大部份中國人都係咁，香港人就應該按受，因為香港係中國一部份

你個大部份point可以收皮未？

如果係咁，你提出大部分人鍾意/主流xxx
就根本係冇意思
因為大部分同主流，都唔會成為反食狗既正當理據
純粹係因為鐘意狗先係你既理據
但如果係咁就變成訴諸情感
一樣係邏輯謬誤

另，法律都唔一定等於正確
法律只係方便管理社會既工具

簡單黎講係基於肉食主義
你可以當成係一個社會主流既意識形態
而唔同國家唔同地方 都有唔同既演變同主張
點解唔食貓狗 你應該要去查找番歷史當中幾時開始有寵物依樣野
討論範圍唔應該單單只係狗咁狹窄
到或人類幾時推祟"動物權益"依樣野 咁你大概就明點解咁多人對食狗咁反感
你可以當係人類文明既推進 你亦都可以當成係人類既偽善
並唔需要理由
正如點解你要愛一個人 點解係A而唔係B一樣
只係一個選擇而已 而大家都基於歷史同社會既意識形態而接受依個選擇

你切忽肉我住比你食好唔好？

你唔食狗冇人理你，但唔好搞鳩d食狗嘅人

番學啦
所有食物都有風險，牛都有瘋牛症，又唔見立例全禁?
你先係唔識唔好扮識
而且，大陸食狗，咁即係支那人就唔怕瘋狗症?

其實我無強加人唔好食狗，反對係表達意見，但你絕對有權利去食，我支持你係香港食一隻狗，記住拍片
至於係咪對自己既規定，你食完再講'

狗＞豬羊牛已經係看輕啦
一個生命食得，一個生命唔食得
擺明就係分輕重

食你個忽可以 點解要食自己？
你去食牛扒 又切自己一忽嚟加餸？

你咁鍾意食狗咪返大陸食
點解要迫主流接受食狗？
都痴撚線

普咩撚世價值，愛狗撚自大到咁

我由一開始已經講 凡事唔應該只用理性去思考

理性上 邏輯上無乜重大嘅原因去支持/反對食狗

極其量你可以話件事係中性

咁咪睇個人觀感囉

人嘅觀感就係觀感

你做乜要去改變我嘅觀感？

理性上支持去做一件事但我觀感差

咁我都可以屌住咁做架

理性上唔支持但我觀感上好好

咁我自己唔做都可以讚揚下掛

另外，香港係地理上係強国內，但文化唔係
如果咁講，強国係亞洲內，亞洲係地球內，地球大部分人想強国滅国，係咪全支那人自殺?
連邏輯應用都唔識，去讀下書先啦

睇得幾過癮

覺得食狗冇問題，但大陸d仆街偷人地隻寵物狗食就好仆街

巴打你係咪QUOTE錯左呀
我只係陳述番點解D人對食狗反感

咁你就唔好屌鳩食狗d人啦，講埋乜嘢大部份人

咁你搵個人返嚟我住比你食，你敢食先算啦係到講嘢

nonono, 香港都有得分18區，區區都有主流意見，個個屋苑都有主流意見

唔意外，支那人永遠都覺得自己世界第一，全世界都要聽佢支笛

如果你既觀感係唔包含理性
咁純粹只係haters
當然你可以唔介意自己做hater既
觀感都唔係絕對情感
亦有可理性分析既地方
就呢件事
明顯覺得食狗唔得但食牛得
再以此覺得人哋食狗低劣啲
（冇考慮到他人既處境）
係一個邏輯謬誤

守護文化呢個 point 幾有趣
文化即係一時一地嘅生活方式
簡單啲黎講係一種喜好習慣, 甚至可以話係一種儀式
但入面其實係無任何道德價值喺入面嘅
香港人文化係好少早餐會隊一碗飯
但唔代表我早餐隊一碗飯係錯嘅
只要呢樣文化並無影響到其他人嘅自由同權利
就無被道德批判嘅原因
抽離文化去睇, 食狗肉只係一種喜好, 當中並無牽涉任何道德價值喺入面

利申唔支持食狗, 但唔會道德批判食狗嘅人

其實為駁而駁無意義
因為呢樣野本身就係立場既對撼

仲有，唔好再彈一堆謬誤名出來，用錯哂
訴諸情感指藉由操縱人們的情感，而非有效的邏輯，以求贏得爭論的論證方式
例如，我發脾氣，或者用辦法去挑起你既側隱之人博同情，先算訴諸情感
但，人本身就係因為鍾意狗，為左保護狗先去反對，為左保護自己鍾意既物種去反對，呢個係主觀理由，但你唔同意，真係無辦法再傾

一早話左，係分輕重
有咩問題?

應該咁講，點解瘋狗症既趨勢已經唔高，都唔移除呢條法例?

唔食狗點樣唔係普世價值？
點樣自大？就算唔愛狗都會覺得食狗唔應該
會唔會係你由出世到宜家都住係深山？

大部份呢個邏輯行唔通你又用
上

每個人都有主觀理由，但你既主觀理由唔包含體諒他人又有咩意思?我食狗，但唔逼你食，咁就係我對你既體諒。同理你唔食狗，咁你唔好食，但唔好逼我唔食。凡事就係講妥協，食狗 妥協咗，但反食狗人似乎要趕盡殺絕

咁你句唔代表豬牛羊被看輕係咩意思?

你表達意見冇問題呀，你唔食狗都冇問題呀，但唔好屌鳩人地食狗
咩普世價值，咩大部分人，全部都唔知點嚟，又唔知點個定義，自己作d定義出嚟當論點就攞嚟批判其他人

可能巴打唔同咩叫普世價值 簡單黎講就係 人類普遍認可的共同價值
根據香港法律167章A22條第一及二節，任何人不得屠宰狗隻或貓隻作食物之用，亦不得售賣或使用或允許他人售賣；任何人違反上述法例，最高刑罰是罰款5,000元及監禁6個月。
其實法例都定埋 請問有幾自大

遲啲23條立咗都變咗香港價值

你可以唔認同，但唔代表佢唔係主流意見喎 點樣作啲定義出嚟先？
都係果啲啦，咁撚鍾意食狗咪上大陸食囉
唔好係度嘗試將食狗合法化啦

G持樓主

無謂扯到咁遠啦巴打
要討論中港關係同香港未來發展就另外開個POST
感謝

講咗 理性上你最多可以話食唔食狗係中性

中性嘅事 鐘意就鐘意 唔鐘意就唔鐘意

唔係咩叫喜好 咩叫觀感

亂咁扣帽子

你真係好似一個 bot 咁

淨係識得分析 乜都要分析

食狗係香港唔合法，但我反對反食狗係因為佢地將自己套價值觀放係人地身上，再批判人地，即係好似你咁。

食狗個班會唔會屌鳩你地醃柒自己朋友呀？

你鍾意狗係喜好，但你根據你喜好去批判人咪冇理據囉。批判，就一定要包含理性思考，我講咗我已經考慮咗情感部分，就係你真你中意狗，我有我中意牛，互相尊重，雖然我係唔中意你食牛，但亦明白你都係因為對牛既交流小先食，咁先係情感理性兼備

因為哩個係香港嘅文化來

你道德上同實際上都可以食狗

但我會覺得你唔多似香港人

似乎你唔係好明咩叫普世價值觀
咩叫將自己果套價值觀擺係人度？
根本大部份人都係持相同意見喎
你可以唔滿意，咁咪改變囉 你可以宣揚西方果套觀念唔掂，咪試吓將食狗合法化囉

玩過fruokpusk 就知，食人係無問題

咁ga post 都可以有罵戰

睇到樓下班狗人放狗就吊起條癮

員工點解地位低過老闆，
呢啲你唔爭取
掛住食狗呢啲嘢講到大義凜然

你唔好同我講乜嘢合唔合法，普世價值，而家大陸食狗你咪一樣屌，講嚟講去，都係屌緊你地批判其他人。

你答左我先啦，你會搵條帶搒住你朋友，再閹鳩佢？
食狗個班會唔會屌鳩你地咁樣對自己朋友呀？

你唔滿意一地兩檢咪唔好搭囉，去政府抗議示威囉，唔駛拎上連登講啦

理性思考咗咪就係件事中性囉屌

你有無睇到我講過咩

你無必要食 又無必要唔食 咁我對呢件事嘅睇法咪純粹主觀感覺囉

乜撚野都一定要邏輯架？

一把尺度你無對錯 我就用另一把尺講意見架啦

你講緊乜鳩？
我咪根據主流意見屌鳩佢哋？有咩問題
點解唔可以批判食狗嘅人？ 你都忽忽地
你諗嘢諗埋一邊，完全溝通唔到 你咁撚鍾意食狗咪同返啲同類一齊食囉，你覺得無問題咪無問題

你答左我先啦，你會搵條帶搒住你朋友，再閹鳩佢？
食狗個班會唔會屌鳩你地咁樣對自己朋友呀？

咁食人肉都OK啦'

我覺得狗既肉類來源好模糊
勸大家唔好亂試
最怕變沙士翻版

食狗果班，你梗係唔會屌鳩佢哋綁狗
你哋依班支那種根本對狗無感情，點解會屌？你都on撚9 講嘢垃圾又無point

因為你理性思考冇考慮到情感部分，所以咪好似你咁分開咗兩把尺囉，事實上理性思考就係要考慮埋人性部分先係真係理性，你只係單單分析件事，但冇分析包含件事之中既人既感受，即係分析得唔夠全面

你答左我先啦，你會搵條帶搒住你朋友，再閹鳩佢？

你答到未？係咪唔識字？

( Show Blocked User - 專登揀清明掃墓 )

講極都唔撚明，屌你老母
唔接受咪改變到食狗合法囉 垃圾
肯撚定又係啲支那低賤人種
覺得自己果套啱曬，同你講普世價值？
都唔撚會明，淨係諗自己無得食狗好慘
咁把炮就係香港食 宣傳食狗無錯啦 垃圾

你會搵條帶搒住你朋友，再閹鳩佢？答到未？
愛狗撚仲殘忍過食狗撚，至少佢地唔會折磨隻狗一世，一世都冇得扑嘢係幾咁慘嘅一件事，相信仲慘過死。

有無point回應到？
我話唔會道德批判食狗=食狗大義凜然？
然後又關員工地位低過老闆事？
邏輯呢？
放心我一直認為員工同老闆係對等嘅合作關係
有唔合理我會直接屌老闆添
咁滿意未？

你咁死要拗其實無問題
食人都無問題添 只要係嗰個國家合法
歡迎反駁

佢唔夠人講就卜人架啦

第二句關我撚事 盲反撚

其實講到最尾都係情感嘅因素，愛一樣野所以唔想見到佢畀人食，受折磨。
強國食狗食到好殘忍，你見隔離個臘乳狗post都知。根本冇必要咁樣虐待佢地。
外國煮野食嘅時候，好多時都會講點樣避免動物受不必要嘅折磨。偏偏強國就整埋d泥鰍鑽豆腐、猴腦、臘乳狗。

但係狗係尷生打死喎

同種同唔同種已經好大分別
我哋社會既表現就話咗俾你知
人對人既保障係凌駕於對動物既保障
因為人同人既代入感係最強

大家既討論似乎開始鑽牛角尖
小弟愚昧但都想拋問題比大家腦震盪一下

1.殺狗同殺蚊，邊樣你會抗拒D？
2.想主張食狗既人諗一諗點解唔可以食人

我想表達既係"動物"並唔係只有一類亦都唔會係平等
依樣係人類文明認知入面
狗的確佔人類社會入面一個好重要既位置
並唔係因為個別既人覺得狗係朋友
而係文化演變導致狗同人類關係密切
正如普遍你唔會同隻豬傾計或者同牛講野 更加好難同佢產生感情
我講既係普遍情況下 如果依點你都唔認同 咁真係可以STOP喇

反對食狗好簡單
單純係因為歷史上 我地已經同狗建立左一定程度既關係同感情
唔通依個理由都唔足以成為反對食狗既理由？

即係仁慈殺就可以接受食狗?

1，狗同牛豬羊結構相似先有可比性
2，人係同種，代入感最強而同理心亦最大

歷史中同狗建立感情既祖先如何將呢份感情留俾我哋?社會結構唔同咗唔係人人都咁依賴狗，講貢獻牛都唔俾狗少，如果我養牛我會同佢講野都好正常，兔仔倉鼠都可以講野啦

食狗撚咁愛食狗快手番上大陸食隻先，唔食就咪出聲

呢個係你唔食狗嘅理由，但唔係批判佢他人食狗嘅理由，呢個只係律己嘅方法，唔係批評其他人嘅論點

1.如果唔講道德 你憑咩唔比人行駛自由？

2. 既然食／唔食狗肉係culture and norm 玉林比人屌 係唔係只係文化同香港不同？

3. 食狗肉邊忽侵害左人權同有負面影響？
但禁食狗肉明顯有喎而家

4.食狗係唔會令文明進步 但食雞牛羊豬都唔會

5.煙酒有害 但有經濟效益所以OK
狗肉無害 但冇經濟效益就唔OK?

6.而家食素咁多options 樣樣都比到sufficient既營養 點解要搞D雞牛羊豬？

其實你以為自己好有reasoning
但你只係強行揾理由support現有制度喳

「一向都係咁」呢種習慣性思考都當係理據

其實殺咩動物都係殘忍
清真果啲仲殘忍過電擊殺死動物

咁你可以答左我點解唔可以食人先

答案中你會搵倒你問題既答案

其實你都講左 係人類既同理心
如果有人對同種無同理心 亦都無代入感呢？

你又會用咩理由去反駁佢地？

我又問番你
咁歷史中人同人建立感情既祖先如何將呢份感情留俾我哋?
社會結構唔同咗唔係人人都咁依賴人

你可以話我極端化 或者歪理
但我想表達既只係
如果每個人都認為自己既思想係獨立 普遍既野並唔代表自己既話
咁依個世界唔會有文明同法律

自己唔食狗但唔反對人食
自己唔返大陸，咁就唔好屌鳩人返大陸玩

咁只不過係法律上嘅保障
大把原著都有食人族
佢地一樣無道德限制

同理心係代入角色而產生，因為人同人既結構係相同，所以最易產生同理心，而唔係歷史遺留落黎既問題。當然呢個係一般論述，總會有個體差異，可能係佢哋既大腦結構/分泌同一般人有所差異，但一般而言，對著要被殺來食既人，一般都會有惻隱之心的

我只能夠講 支持食狗既人係自打咀巴
普遍人同人既代入感係最強
咁普遍人對狗既代入感就一定弱？

如果有人對人既代入感弱呢？ 佢就有權去殺人？
如果個個都對人有代入感 就唔會咁多殺人犯 唔洗法律去定罪

法律都係人制定，即係代表大部分人有咁既傾向，共識，全部人都一樣係冇可能的

狗演化到比較易能夠理解人類指令就係「比較高級」？
就好似一個人識刷你鞋 一個唔識
邊忽有比較高級？
到頭來咪又係主觀偏愛 邊有理性？

x2

客觀地, 狗有被馴服既DNA
客觀地, 狗係特別
人基於客觀原因, 主觀地將狗視為高級

到頭黎係主觀決定, 但係邏輯上有咩問題?

亞馬信食人欲～

豬牛羊本體大～狗小～提供肉量的問題

殺人犯／殺手既存在經已推翻左你既講法

你講既只係一般而言
而反對食狗既人講既都係一般而言
一般而言人類同狗係關係密切
一般而言人同人之間都係關係密切

全部都係文化推進

人同人都唔係一開始就相親相愛 所有野都係歷史同文明演變
人同狗亦都一樣

閹隻狗最殘忍

改變到～只要令他們見識過地獄(樹皮都冇得食)～他們就可得救贖～

比較式
狗比豬羊牛重要
代表豬羊牛唔重要咩?

首先食狗呢件事上可以有好多唔同嘅立場，例如：

1.支持食狗，自己都會食狗（認為符合道德，同時有主觀喜好）

2.唔反對食狗，但自己唔會食狗（無道德束縛，唔食純粹出於個人選擇）

3.反對食狗，亦唔會食狗，同時憎恨食狗嘅人（素食主義／貓狗靈性論）

4.反對食狗，但會理解／體諒人要食狗（文明主義／普世價值）

我係第四種人嚟。我認為唔食狗算係文明進步嘅一種體現。當然有啲先進國家（例如瑞士）都會食狗，有啲國家會食免仔、袋鼠等等，同樣都係可愛嘅動物嚟，不過可能出於當地生態問題／個人自由主義等等因素，就會養成唔抗拒食呢啲動物嘅飲食文化。

但世界大多數文明選擇唔食某啲動物，係因為我哋對貓狗呢類動物感情特別深厚，係一種人類情感嘅體現嚟。遠古蠻荒時代乜撚都食，連人肉都食，係出於生物本能，物競天擇，適者生存；呢個道理同樣可以適用於現代，但只屬於極端情況，例如飢荒、戰亂。如果你問我：「流落荒島，得返一隻狗可以食，你食唔食？」我諗餓得濟可能都會食，唔會同你拗。但有得揀唔會食狗肉，係因為呢種情感代表著人類慈愛嘅一部分，呢樣同時係人禽之別，人識得思考，識得推己及人，人生存唔似禽獸咁，為咗生存而生存，人會為咗人文價值而生存。有啲人指出咁樣係偽善，我認同嘅偽善係「人之性惡，其善者偽也」。「偽」係代表後天人為嘅意思。要發自本心咁做完人幾乎無可能，而家連食素都話蔬菜會痛，咁邊有可以有完全嘅善人出現？但我哋又唔可以因為咁樣而完全放棄慈善嘅價值，所以就會將呢種精神價值投放喺人類其次嘅動物身上。

支持食狗嘅人會話動物係平等，食豬食牛就唔可以反對食狗，但我唔認同。階級性＝人性，就算連登仔都會分私樓仔＞公屋仔、KongU＞ive仔，咁動物又點會係地位平等？好簡單舉個例：平時見到啲擾人嘅昆蟲，可能毫不猶豫就拍撚死佢，但假設有隻貓狗好擾人，甚至有機會會咬鳩你，咁喺有能力、唔會受法律制裁，唔會有手尾跟嘅情況下，你會唔會毫不猶豫踢撚死佢？有同理心嘅人都應該唔會。我哋睇貓狗嘅地位，同睇豬牛雞魚、昆蟲嘅地位事實係唔同。

一個健康、文明嘅社會都應該要出現呢種慈愛嘅價值體現，當嗰個國家大多數人都認為食貓狗係殘忍嘅時候，就代表嗰個國家嘅道德標準已經發展得好高，而道德標準係直接反映文明程度，所以係唔推崇食貓狗算係文明嘅進步。但道德標準有無必要高到譴責人哋國家基於經濟環境而食貓狗，呢個就係另一回事。但照住而家人類文明嘅發展，食狗肉呢樣嘢漸漸被淘汰係事實，咁係咪算係反證咗「物競天擇，適者生存」嘅汰弱留強論點呢？

人嘅生理結構一樣，呢個係不變事實
但反對食狗嘅一般而言，唔係真係咁一般
我講一般而言既根據
係生理結構一樣而產生嘅同理心
同同狗隻交流而產生既同理心係唔同
殺手，殺人犯唔係為咗食而殺
要講就只有極端例子食人族
但食人族都唔係餐餐食人
而係食得番嚟嘅俘虜
對佢哋係抱有敵意
凌駕於自己嘅惻隱之心
但係一個人食狗都唔會對隻狗抱有敵意
即係當佢普通食物享用
所以食人同食狗係唔可以類比

我話你分輕重， 咪即係比較囉

簡單d, 睇完自殺島頭10集就明點解d人提倡唔食狗，完

如果照你咗講
素食者的道德水平應該係比肉食者高？
而果食者又比素食者高？

佢地會話古代同現代唔一樣

A同B都食得 點解C唔食得
之後再講 C都食得點解D唔食得
無限loop

人都食得嫁 大大份
我同樓主都無乜感情
死左是咪可以食左佢❓

要講番點解養狗

狗比起其他動物更易相處 可以同人類互動

以前啲人養狗係為左狩獵 既然狗可以作為長期狩獵既伙伴 何解要食狗 以前啲人好少會食狗

一隻狗養十幾年 人係有感情 自自然然當忠誠又係狩獵利器既狗係朋友 到科技發達左狗就失去作用 咁咪食囉 點解豬牛羊雞做唔到朋友 你

會唔會同個溝通唔到又攻擊主人除左食以外對人類冇咩主要作用既動物做朋友？

如果對於萬物嘅慈愛方面，我會答你係，而完全禁食，寧願犧牲自己都唔想傷害到任何動植物嘅人，道德水平又會比果食者高。

但道德有好多標準，要全面啲睇，如果佢禁食死撚咗，佢嘅家人朋友會好傷心，佢哋都會受到傷害，亦違反社會對人嘅期望，咁同樣唔係一個合符道德嘅做法，所以物極必反。

比人食嘅狗慘啲定繁殖場啲狗慘啲嗱

一開始人同人之間都係存在敵意
唔係因為有社會既形成同文明既定型
你會對身邊既人無戒心？
假設法律唔存在 殺人唔再係犯法
你重會唔會覺得對人有惻隱之心係理所當然

我地只係受梗法律同文明社會既約束同保護

我用人同狗做類比 唔係基於佢地既結構
而係基於文化演變同意識形態既形成

咁印度唔食牛
西方唔食貓狗
伊斯蘭文化唔食豬
單係從唔食某種動物的角度黎睇
邊個的道德水平較高？ 定係相同呢？
如果有差異
咁造成差異的原因係咩呢？

有敵意而殺人同為咗食而殺人個性質係唔同
個惻隱之心亦有分別
好似虐狗同食狗我都唔會當係同一樣野
所以唔好混埋一齊來講

搜救犬、導盲犬、緝毒犬點睇？

素食者係為咗動物而唔食動物
唔鼓勵傷害動物
理論上對自我道德要求要更高，
例如再延伸落去 唔用皮革產品 用cruelty free 嘅產品 要避免一切所有傷害動物嘅嘢

你食唔食狗唔關我事
反正我唔會食
如果你食我隻狗就關我事
我會要你去填命

就係咁簡單

你咁講
係咪當人係食物咁殺就無錯？

要睇吓佢哋唔食某種動物係咩原因
好多時都係宗教原因而令佢哋唔食
例如覺得豬污糟唔食 覺得牛好神聖所以唔食 但唔代表佢哋唔食其他動物

以前都講呢D野 即比人反
牛雞馬豬羊食得 點解狗唔食得

如果食人族同你講
我文化信仰就係食人為生
對人類無敵意
唔會虐殺
只係當普通食物看待
咁你又點反駁

其實人類唔食肉 人類生態會即刻崩潰 素食者有冇諗過

咁你係咪為咗食佢而殺?
係咪有問題囉

印度唔食牛同伊斯蘭國家唔食豬，係出自宗教信仰。
一個係崇拜一種動物，一個係唾棄一種動物，同世界大多數文明社會唔食貓狗嘅原因（出於慈愛）唔太類似，或者你可以舉下其他例子。

咁你搵個例子俾我睇睇先

咁點解為左食狗而殺就無問題呢

為生存係冇錯 為食而食就錯

咁食狗係為左生存嗎？

咁就回歸返一開始我從生理結構推論人狗之別個回覆

咁佢哋on9囉，如果佢哋主張禁止人類社會食肉

林鄭表示認同你最後果佢

即係反映道德水平的關鍵唔在於佢唔食咩肉
而係佢出於咩心態唔食某種肉？
假如有個民族／有種人出於慈愛唔食牛肉
但係佢會食狗肉
又有有個民族／有種人出於慈愛唔食狗肉
但係佢會食牛肉
咁佢地邊個的道德水平較高？

素食者唔會禁止人食肉，係鼓勵人唔好食咁多肉，關心多啲動物權益嘅嘢

淨係基於關懷動物呢個標準去講，兩個民族嘅道德水平咪一樣咁高囉
歡迎你繼續推論落去

同埋我上面已經講過，我哋睇貓狗嘅地位，同睇豬牛雞魚、昆蟲嘅地位係唔同。

即係到最後的問題唔係佢食唔食狗肉
而係佢會唔會對某種動物有慈愛的心啦

文化呢啲嘢係冇邏輯解釋
員工地位低過老闆事咪冇邏輯解釋例子囉
你睇唔明啫

1）你問緊乜 唔理道德係因為呢個variable量化唔到人人標準不一
另外 冇人唔比你exercise human rights
你可以食狗肉 你自己負返後果 咩後果自己諗

2）不嬲講緊region問題 個到文化食開狗 咪由佢
而家講緊點建香港唔係食開狗 無啦啦話要食

3）人類要保護狗隻 另一方又要傷害 咁係咪兩邊都有衝突 有負面影響呀？ 係香港禁食狗肉冇界外成本 本身冇需求 因為成個event唔存在 咁何來侵害人權？而家你本身冇得食 繼續冇得食又整親你邊忽肉
但你話要食喎 如果你食左 就傷狗撚心 社會面貌又唔好喎 自己諗下啦

4）咁又點樣先 想表達d咩

5）你話okay咪okay囉 用broad d既角度睇 都係同一觀點 「無害無利」既行為 做黎既意義係邊到？
因為你今日想食 就要開放比你食？ 更甚「有害無利」又點解要做？ 而定唔係因為你支持食狗肉/反對反對食狗肉 否定呢d影響就變左non-existent 活生生既影響係到 你唔係講兩句就可以當冇左呀嗎？

6）做乜鳩姐 而家唔係剩係考慮你自己既options嘛 食素都係食素 食素者冇權阻你食肉 又走去反鳩人呀？唔好咁啦

為駁而駁 都唔好剩係反問就算啦 比d solid既理據出黎啦
唔係你講咩就係咩架 呢個社會世界 係咁就係咁
你否認極佢都係咁

你反對well-established既culture 想推翻 你就要拎d sound argument出黎啦
唔好一句起兩句止 攻擊下你 扭曲下個意思就算數

我唔覺得係喎，邊個教你係普世價值？回教國家都唔食豬咁唔食豬係咪普世價值？本身覺得食狗冇話得唔得，但尊重愛狗人士，依家見你哩句覺得愛狗撚好自大，難聽過粗口

你d說話就好似d支拿人係都話你黃皮膚黑頭髮你就係中國人咁難聽，係度強加自己意見話係普世價值

你可以唔認同呀，但主流意見係反對食狗肉，咁有咩咁自大

係有人鍾意閹柒自己朋友然後再站係道德高地批判其他人

你班愛狗之友有冇解釋姐？而家你個fd話為你好閹鳩你又得唔得？佢驚你走失攞條帶綁住你又肯唔肯呀

你會唔會話人唔食面包做早餐係普世價值啊？因為你冇食開就話係普世價值啊？對住d素食者話有肉有菜係普世價值啊？人地鍾意食偏門野你唔比啊？話自己既飲食係普世價值on9

點樣強加自己意見落普世價值？你可以係香港支持食狗肉，甚至問身邊朋友一唔一齊食呀，係睇吓大家同唔同意你之嘛

你咪覺得唔自大，我以家照屌你老母姐

主流意見都唔會閹自己朋友，亦唔會綁住自己朋友，更加唔會鎖自己朋友係自己間屋到。

咪企道德高地插人啦，你仲衰過班食狗撚呀

你繼續為自己殘忍行為辯護啦

On9仔 原來又係啲弱智仔

上大陸食唔比啊？身邊大把上過去食啦，大陸人一孩政策咪落黎生多個囉，唔通佢地又話生一個係普世價值因為法例係咁

認同 最撚憎個d動物撚話狗唔食得 因為有靈性乜乜乜 屌你老母啦 牛呀豬呀就無靈性呀 乜撚柒理由

利申 半個素食撚

咁有咩理據要唔比人食狗?
食狗要有理據，咁唔俾人食狗駛唔駛理據?

由細到大都冇人教你食就係理據?
法律唔比食就係理據? 咁邊個訂法律?
social norm係點形成? 又普世價值?
定係覺得唔食狗好大愛好有人性所以唔食?

利申 唔食狗思想亦唔跳脫

支那人先會食狗，完

我同意
所有動物其實都好靈性

巴打宜家食咩？ 海鮮果啲？

照你講法只要立法電狗再食你就唔反對？

文化點會無邏輯解釋
所有生活習慣背後都有邏輯支撐
可以讀返少少基本人類學先衝出黎柒

同時我相信無人睇得明你個員工老闆個例子想表達啲咩
想表達文化無邏輯?
邏輯係一個思考工具
唔同前提情況下可以得出完全唔同嘅結論
而邏輯本身並唔等於道德
印度強姦文化背後都有邏輯
但絕對係不道德嘅文化
因為侵害其他人類嘅自由同權利

唔知你想講咩定其實只係求其拋個例子出黎唔解釋好威威
但睇得出你啲論證完全無邏輯 (if 你呢啲都叫論證嘅話)

係呀 大部分時間都食素
但同屋企人出街食飯 同朋友聚會
無得揀個d 例如韓燒 鋸扒
我費時麻煩人地先會食下海鮮

我有d朋友係自己鄉下養豬
佢地都覺得豬呀牛呀好有靈性
唔通佢地又阻止人啦wor
好撚極端真係

又黎啦 佢愛狗係咁諗等唔等於我愛狗又係咁諗呀
佢講呢d唔關食唔食狗事 你又傻奸奸跟佢講埋一份
Come on man

因為有感情 唔鍾意人地食佢
唔鍾意就係唔鍾意 當呢個世界大部人都認同咁果樣就係標準
唔係樣樣野都講理性，社會不嬲都係咁
好似你個樣生得靚都會受人歡迎升職升得快d

無辦法 其實係因為大部分人都覺得牛同豬係次一級 因為佢哋無同佢哋有咁多情感上嘅connection
但我都係會反對人食狗 但我唔係從咩動物高唔高級嚟講 只係因為大部分人比較鍾意貓狗 無咁多人會當佢哋係食物
利申返 素食撚 唔食肉 戒奶戒蛋戒蜜糖 迫不得已先會食海鮮同奶蛋嘅嘢

起源有邏輯又點
發展落去都可以冇啦
打咁大篇嘢講俾我聽你唔明

其實唔單只食狗，有好多野你都可以做。殺人放火
但係一個社會係有佢既規範。唔係想點就點

所以咪問你有咩問題?
狗>豬羊牛
然後呢?

即係豬牛羊被看輕囉，你又話唔係

你理解有問題定我地既定義唔同?
看輕，有睇唔起，或者估計低於其實際價值的意思
狗比豬牛羊重要不等如低估其價值
狗作為人類既寵物或者同伴比豬牛羊重要
但豬牛羊以食物而言仍然很重要

你用不道德去講更加離奇，食狗違西方道德添啦，
你用此作例真係搞笑

國旗嗰樣都係文化嚟起源都係有邏輯，
但你點解keep住落去一個樣先，
個邏輯點嚟

唔好話我聽擾民開放食狗一樣係

因為狗高級過其他動物

不過無人會敢講

on9 有啲咩發展一路發展落去係無輯邏嘅
舉個例黎聽下

作為寵物狗俾豬牛羊重要，所以豬牛羊可以被食，狗就唔得，相對於狗，豬牛羊既生命價值係咪俾你看輕咗?狗豬牛羊既生命價值根本唔應該同係咪作為寵物掛勾，而係佢哋死亡面對既恐懼同suffering都一樣

食狗點樣有違西方道德?
比個論證黎聽下?
而家我講緊嘅就係食狗並唔違返道德
但就唔符合香港文化
你就咁撻句結論出黎無論證就算?

當一個國旗一直仲有某種意義喺度嘅時候咪唔變囉
當嗰種意義已經唔得到國民認同咪轉囉
咁簡單嘅邏輯都唔明?

"擾民開放食狗"
你講清楚啲想講咩先
想講無邏輯無道德定點
喺香港呢個context定係 universal context 定點
無講清楚討論唔到落去

所以你愛狗咪愛狗，人地唔愛狗就批鬥，唔好咁自大啦

我淨係帶出大部份愛狗撚仲衰過食狗撚，無其他意思。
站係道德高地企人係好簡單架

點呀 ... 有無人知佢咩意思 佢好似講緊 d 同我差唔多嘅野 但又好似唔係 ...

都話邏輯上件事係中性 + 情感上我反對食狗

= 綜合結果係我反對

咁我反唔反得架其實

文化呢家嘢井水不犯河水就得，你食我都理唔到幾多。玉林咁多人衝出黎鬧係因為個節日本身有宣揚嘅目的，繼而會衝擊其他文化。

姐係食狗本質無話好唔好，只不過你鼓吹其他人食而佢唔鍾意先唔好咁解。

講咗好耐係親疏觀念問題
e.g.白人食黑人人肉唔關黃種人事添
到時黃種人係咪唔可以出嚟講嘢？

如果你話人類係同種 人狗係異種嘅
其實個體同個體都唔同添
即係人食人你都冇得反對
（只要唔食你，但不包括食你嘅親友）

有咗親疏自然會反對傷害較親物種 好正常
牧羊人指責我食羊我會道歉
佢的確冇錯 我的確係傷害咗羊呢個物種

唔需要反，係妥協，你唔中意食狗，但要知道自己食牛都冇高級到去邊，所以根本冇必要反人哋

其實愛狗人士點解要搞到自己咁複雜

我去過尼泊爾，好多印度教徒，我問一個尼泊爾人點睇牛嘅地位，佢咃好大方直接咁話：

"We don't eat them, we worship them. Anyone who hurt them will be sent to the jail."

又或者見到樓上有師兄講自己爸爸：

「我唔食牛，因為年輕嗰陣牛幫我咃耕田，我唔食佢地係為咗報恩。」

好簡單直接咁講左自己唔會食，仲會崇拜牛。點解愛狗人士(不論你有無養)唔可以直接講：

「我幾鍾意狗呢種動物，因為我覺得佢得意，所以都唔想你地食。」

大部份反對食狗嘅理由都站唔住腳，包括「同支那人同級」、「狗有靈性」、「屌你老母洗唔洗淪落到要撐支那人」等等。點解唔索性訴諸情感，話自己愛狗，勸人同自己一樣唔好食？

你愛狗我相信你都有愛心，我相信如果唔係咁多愛狗人士見人食狗就反應咁激烈，呢啲月經Post 都唔會開得咁密，都唔會有人鬥氣去食狗比你睇。

「希望大家唔好食狗」同「食狗嘅都係垃圾，落地獄啦」

意思都係唔想人食狗，但愛狗人士好鐘意用後者，然後再開始佢地套普世價值理論，大部份人理論，然後就法律理論，再站係道德高地屌人

係，尤其係依家社會矛盾咁勁，除非你有心激嬲人，咁偏激嘅論調肯定反效果，可能本身唔支持又唔反對嘅人都走去試，反而又令一隻狗要比人食。

利申，我自己食，但會係合法地方食

咁鯨魚同海豚唔馴養都識主動救助人類
咁係咪應該仲高級過狗？

咁你地唔去幫手反對食鯨魚海豚既？

咁我反對咁又有咩問題？

你覺得為反而反冇問題咪冇問題

我都係咁問多次 情感原因唔係原因 ?

情感原因係為反而反？

痴撚線，大大聲講自己食狗
合法咁又點
作為香港人接受唔到

而家你係純粹情感原因就係為反而反
如果加埋理性思考
唔會得唔到食牛唔會高級過食狗嘅結論
既然係咁，咁反既理據就冇咗
純粹係因為自己討厭而反

你反咪反，你站係道德高地插人嘅同時都係插緊自己

咁你又唔好代表晒香港人意願睇到自己咁高，始終都講唔出反對食狗，又說服到人嘅理由。又唔肯將「我愛狗，希望你唔好食」掛係嘴邊，同恐同啲人差唔多啵

只係正常香港人都唔會接受到食狗肉係啱
而你都說服唔到我覺得食狗係啱

反對無問題呀
但反對嗰時記得老實承認係個人情感
唔好又話人無道德又話人殘忍咁就ok

法律精神講緊剩餘權力，無限制就可以去做。我無犯法底下食，道理上我毋需要說服你我先可以去食喎。去合法地方食狗你憑咩譴責人？

點解冇人食金魚

我個邏輯就係法律只為人服務，道德只保護人。唔會去用道德去保護人以外嘅嘢。

如果我係香港周圍同人宣傳狗肉有幾好食，你勉強都可以話我係非法食狗肉地方宣揚食狗，有違反法律精神問題。但依家針對緊係「反對食狗論點薄弱」而唔係「支持食狗人論點不足」，我點解要說服你先食得

亂倫但唔生仔算唔算影響唔到人可以做

其實我地支持或者反對某樣野的時候
係咪離唔開以情感作為基礎
因為理性只可以描述呢個世界的秩序／運作
只有加入情感因素先有對或錯

如果我問你點解殺人係錯
你可唔可以理性地分析點解殺人係錯
當中唔涉及情感因素

我想refine少少
應該係"正常香港人都唔會接受到食狗肉"
我諗絕大部份人無認真諗過啱唔啱
但大部分接受唔到食狗肉我相信都係嘅
但正常接受唔到又唔代表錯嘅

"正常香港人都唔會接受到食昆蟲"
"正常美國人都唔會接受到食皮蛋"
食昆蟲食皮蛋並唔會因為某一個群體嘅普遍口味而變成啱/變成錯

反而一樣野係啱係錯
唔應該睇係咩人咩地區
應該係放諸四海皆準嘅

係呀 我認同
但我都係覺得你個人有問題先會食狗 甚至乎會覺得你對養狗人嘅狗有危險 無可否認地覺得你好嘔心

你都講得啱
其實接受唔到都好正常
而食狗撚無可能成為大潮流

其實你呢d 人思想咁低層次 又何必參與討論

喺呢件事上面其實已經考慮埋情感因素
我之前提過真正嘅理性係應該考慮埋人嘅天性
你討厭一件事要分析下討厭嘅原因
例如牽涉到實際嘅利益損失
如果純粹係出現討厭呢一個感受而去批判他人
就係為反而反

係呀，你閹隻狗我都覺得好嘔心，我想象唔到點解有人會閹自己朋友再鎖住佢係自己屋企

接受唔到又叫做低層次
全部分人接受唔到食狗係趨勢 請問點低層次法

有道理，好多人唔願意話自己嘅論點係經過情感嘅包裝，驚比人覺得情感論述好幼稚。但偏偏食狗呢個議題就係要靠從情感角度出發去討論。就係有好大部份愛狗人士驚比人恥笑論點空泛嘅心態，就會講出好多無謂又不攻自破嘅論述例如「有靈性就不該食」、「幫過人嘅動物就不該食」。

偏偏最簡單直接嘅「可愛咪唔食囉」就死都唔肯講出口，令到越來越多泥漿摔角式辯論，永遠都無進一步嘅討論，淪為「落地獄啦你」、「痴撚線架你」聲此起彼落嘅討論場所。

一向認為若果同性戀可以平權 咁亂倫都可以
兩者本質上冇乜大分別

ching 所言甚是

Put words into once mouth 仲唔叫低層次?
食狗就等於要偷你啲寵物狗食? 你想食菜就一定要去農場偷?
你都係唔好參與討論啦，呢度啲討論你未必理解到。

唔等如，但都有合理性懷疑
我有話食狗一定等如？
有咩問題？
狗肉節大把狗都係偷返嚟，有依個懷疑有咩問題？
因為你食狗肉唔係大眾接受到嘅嘢
俾人批判都好正常咋喎

你批判又阻止唔到我喺合法地方去食，咁你想我點? 純粹譴責我又真係唔介意你咁做，你有你發表言論嘅自由，但希望你唔好扮討論，你二口六面話「我而家係屌鳩你食狗，吹呀?」我反而會更易理解你想表達啲咩。你無論述，但又亂屌河馬式咁參與討論，大家好難跟到你思維。

但其實佢地都唔係無緣無故討厭人食狗
佢地認為狗係人類的朋友
我地唔應該食自己的朋友
所以食狗係錯
對於持有「狗係人類朋友」呢種思想的人
呢點應該算係理性

但對於食狗的人
「狗係我地的食物」
大家最根本的思想唔同
所以冇可能說服到對方

咁唔該唔好話咩低層次討論
我唔覺得大眾接受唔到嘅嘢又有幾低層次
而你講果啲所謂道理又有幾高層次
講嚟講去，咪都覺得反對食狗嘅人都係因為鍾意狗，但其實唔鍾意狗都可以反對人食狗，依樣嘢唔單單止限於情感上嘅反對

比個貼士你，如果你覺得自己論述唔夠，可以用其他方法引起人嘅內疚情緒，例如放多啲狗幫人脫險嘅紀錄片，或者講狗好忠心嘅故事，企圖令食狗嘅人有內疚之心，從此唔食狗。而唔係好似你依家咁一本正經咁鳩嗡，大家只會當你發嗡風。

可以
用人類個體自由/權利為最大原則
理性人會傾向生存及物種嘅延續
人係生而擁有生存嘅自由及權利
當你侵犯左呢一種權利嘅時候就喺道德上係錯誤嘅

上面講嘅係最基本無啦啦走去殺人嘅case
當然殺人都有好多個case i.e. 自衞殺人等等
呢個啱定錯就牽涉到權利失去嘅情況
可以睇成當原行兇者試圖侵害他人生存權利嘅時候
佢自己喺呢個時刻亦同時失去自身生存權利
(呢個只係其中一種演譯, 亦有好多唔同理論去justify各種特殊殺人情況)

呢度牽涉各種法學理論
有興趣可以睇睇洞穴奇案
但最基本自然法原則係以完全理性方式制定
亦即係殺人係錯係可以完全撇除情感因素而斷定係錯嘅

咁佢哋有冇諗過食牛既時候，牛都係某人既朋友?即然大家都係做同樣既事，又何必要反對人哋? 仲有狗係人類嘅朋友只係針對某部分人而言， 假定狗係全部人類嘅朋友都係一種唔理性

對於當狗係食物嘅你，你覺得對你嚟講有幫助？ 你對狗根本無感情+覺得狗係食物，除非你自己有養狗，如果唔係無人說服到你唔食狗

連登你一向漠視普世價值及道德倫理

如果冇法律約束, 佢地會話家姐細妹老母都係女人, 點解唔屌得

社會上總有一堆人反對另一堆人嘅行為，但大家都係拎理據出嚟講。

支持素食父母要比嬰兒要飲牛奶嘅，要提出牛奶先比到足夠營養做論點。
反對人當街教仔嘅，要提出當街教仔會令細路留下陰影。

永遠一方勸另一方去做/唔好做某一樣嘢個陣，都要提出相應論點。由頭到尾你淨係話食狗嘔心，大眾唔接受食狗去做你嘅論點，從來無提到你反對人食嘅論點，請問你點樣說服到人唔食狗?

唔洗針對我話食狗有幾咁合理，我淨係做緊一樣我人權人可以做嘅嘢，我無推廣叫大家食，所以我無必要說服向熒幕前嘅各位點解要去食狗。你要麼純譴責我，要麼提出觀點令我覺得食狗慚愧，否則你都係唔好參與討論比較好， No offense.

你咁多Assumption 你真係唔好再討論，我睇你啲字都有啲尷尬。

真 樓上有個話亂倫都ok添

所謂簡單邏輯你都係掌握唔到喎
你係咁證個文化起源有邏輯有咩用
你證到文化點解要持續邏輯先得㗎
個日思想都有轉變
點解唔每日確定下個大眾對區旗觀感
冇眼睇
一個文化嘅延續係唔需要邏輯，
只係一種共同行為思想啫

你講唔食狗唔符合香港文化先出奇，
成個香港冇人食狗咁都唔符合？
有冇人上街遊行爭取？都唔見有喎
離地萬丈係咪你
講嘢前有事實back up 先得㗎

食狗違反西方道德都唔係要討論嘅方向，我只係指出你用道德作論點係無意思，因為各處鄉村各處例

其實唔使討論，
一開始我嗰所謂論點 based on 事實，
因為我認為文化延續不在邏輯而在行為，
當然你都可以出資做調查反駁我，
但未有呢份數據之前，
不變都係“理所當然”的

你自己俾例子，我用你個例子問你
你話尷尬，你係咪on9?

試下代入「狗係我地的朋友」呢想思想
咁你食我d朋友我梗係反對
你都唔會想自己的朋友比人食
而且你食我d朋友係衝擊緊我的利益
人有冇可能理性地認為「你食我d朋友」係冇錯

雖然表面嗰層大家都好唔同
有人當牛係朋友 有人當狗係朋友
但起碼有共識係大家唔會食自己的朋友

我比Suggestion 你，你答返我無採納嘅原因係Assume 我唔會聽，真係個腦要轉得有返咁上下慢先會講得出你講嘅嘢。唔好出醜啦，走啦

大家討論基礎唔同,
用中化"人生的意義"來講,
支持者係停留在"生物邏輯層"
反對者係在"價值層"

利申: 讀緊 Form 2

你第一段代入食牛咪一樣
所以我話既然你都做緊同對方一樣既野
咁重有咩ground俾你指責人哋食你朋友
如果諗唔到呢點咪即係純情感宣洩
為反而反

你都幾搞笑，你自己俾例子suggest
我用返你個例子反問返你，
作為一個dog meat lover 嘅你，你諗得出個例子但仲食緊狗肉，我assume 你唔會聽唔係好合理？
咁你係咪自打緊嘴巴？

我投降啦咁多位師兄，呢個固執、論述欠奉、思維紊亂嘅會員我自問搞唔掂。我想參與討論，唔想打泥漿摔角，交比你地

睇過

人係生而擁有生存嘅自由及權利
假如你係奴隸
你點說服奴隸主「人係生而擁有生存嘅自由及權利」
奴隸主會話「你係的真金白銀買返黎的財產 你要我放棄我的財產換取你的自由？」

我覺得到最後你要說服人「人係生而擁有生存嘅自由及權利」
都離唔開動之以情

去返食狗肉的話題的話
咁動物係咪生而擁有生存嘅自由及權利
係的話 點解係
唔係的話 點解唔係

我勸你唔好再出醜就真
我反問你嘅問題係根據你嘅問題+你仲食緊狗肉而產生質疑
其實你自己扮乜嘢俾咩hints 丫
事實你做緊嘅嘢（仲食緊狗肉）咪證明你唔因為你本人提出一個例子而改變囉
講到懶係客觀咁

好，今晚北上大陸燘個狗腩煲遙遠地慶祝你拗贏咗我。
比多個Hints 你，用禾桿草烤一烤狗皮會香好多。

講穿左其實係西方文化強大，西方文化價值觀影響左全球人類。

日本以前都有食狗文化，不過明治維新知道西人唔食狗就禁止左，學習西方社會。

你同唔同意都好，現代文明人其中一個標準係唔食狗，善待動物就算食都要佢受最小痛苦，陶傑都有類似睇法。

樓主既論點係有point，不過呢種反思對待唔同動物既觀點，都係等中國人經歷完文明洗禮先討論。唔係只會未學行先學走。

文化持續係因為群體仍然保持對某項習俗/生活方式嘅認同
所以無需要轉變
當呢種認同改變嘅時候
相關文化亦會隨之改變
咁撚樣都唔叫邏輯咁咩叫邏輯

講到區旗點解唔變
係因為有基本法中国憲法中共權力等等因素做前題
佢唔變/香港人無辦法令佢變依然有個邏輯喺度
而唔係無邏輯

一個文化嘅延續係唔需要邏輯，只係一種共同行為思想啫

文化會因為共同行為思想而延續 / 改變
本身就係一種邏輯

第二
屌你睇撚清楚先得唔得
我話"食狗唔符合香港文化"
你打稻草人呢 part 我當睇唔到

道德作論點係無意思

評論一樣野係啱係錯唔講道德可以講咩?
請指教

另外道德唔會因為地域/語言/文化而改變
所以"各處鄉村各處例 --> 道德無意思" 呢個論證唔 valid

文化延續不在邏輯而在行為

唔需要資料調查
行為本身就係文化延續嘅邏輯推力
簡單啲黎講
唔改變都係一種有邏輯嘅選擇
只不過係內化咗嘅行為
背後依然有邏輯喺度

最後
想搞清楚其實你嘅stance係咩
食狗肉對錯同道德無關?
食狗肉對錯同邏輯無關?
定係其他?

如果係咁的話
我覺得為反而對係冇問題
演繹得好聽d就係「我唔鍾意 所以反對」
同埋就算我真係做緊同一件事
都唔會令我失去指責對方的資格
正如殺人犯都可以話殺人係錯
強姦犯都可以話強姦係錯

我覺得所有野都係由情感出發再用理性包裝

你講更多嘢只會證明你係一個嘔心+無文化嘅食狗撚，同支那種一樣
或者你根本係支那賤種，所以先會覺得食狗無問題

咁你一定好反對香港法例
第169章 《防止殘酷對待動物條例》啦

呢個係已經係價值觀問題，一直講緊嘅係愛狗個班唔尊重其他人套價值觀。

你一定同清朝班人一樣民智未開，覺得閹自己朋友係冇問題，折磨自己朋友一世都係冇問題

我覺得將尊重變成包容好d
咁有咩價值觀我地應該包容
有邊d又唔應該包容呢

如果好似封神榜入面個紂王咁
將d bb豬活生生鞭打致死再燒黎食
咁樣我地又應唔應該包容呢

我記得唔知聯合國定乜 話動物高於某智商就唔應該食用

咁豬應該唔食得

假如我係奴隸
我會以社會契約論去論證
當然要說服奴隸主同奴隸都同樣為"人"先

要證成「人係生而擁有生存嘅自由及權利」唔需要情感
只不過動之以情會令奴隸更容易得到自由
但要強調嘅係
一樣野啱定錯係理性絕對嘅
唔需要說服其他人或者需要其他人認同
正如你無可能去印度農村說服佢地強姦係錯嘅
亦唔需要說服佢地去證明呢樣野係錯

去到動物呢度
「動物係咪生而擁有生存嘅自由及權利」
係
但有權利衝突嘅情況下
人類嘅權利係放喺絕對優先嘅位置
其他動物一概平等
如果唔係為咗生存而侵害其他動物嘅生存權利就有問題
所以只要唔係殘殺/過度捕殺
肉黎講食咩肉都係一樣 (除咗人肉)

但呢樣同一樣野啱定錯牽唔牽涉情感嘅問題上有咩關係?

佢都可能覺得你唔識鞭死d豬嚟食，咁唔識食係傻仔，佢都唔會迫你食。

我會勤佢用人道方法去殺，但我冇權去阻佢。

睇黎你係認為道德係絕對 而唔係相對

既然你話「如果唔係為咗生存而侵害其他動物嘅生存權利就有問題」
其實我地而家要生存根本唔需要食動物
咁食動物係咪錯呢？

狗肉來源未知，屠宰過程殘忍

基本上解決呢兩個問題，"食狗肉"根本冇咩太大問題，只係個人選擇+當地法律俾唔俾

討論呢d題目，界好題目

狗肉來源係 飼養場養既狗定係家狗
捉人地寵物去食，相信冇人會支持囉

你點知㗎，我寫緊篇文去反駁依條荒謬嘅惡法，仲有背後偽善嘅所謂動物權益。

我成日都諗唔明點解連登好興扣完人" 偽善 " " 雙重標準 " 呢 d 帽子之後

就好似已經解釋哂有哂充分理由可以無視某人嘅論據咁

好似你做唔到純白你就無資格講咩係灰色咁

點解我要唔食牛雞豬 先可以反對人食狗

如果我自己食狗又反對人食狗就係仆街姐

點解標準一定要套用哂落所有動物度

我已經講咗 狗係人類最 common 嘅寵物

我地一般對狗嘅印象就係寵物 唔係食物

所以你食一隻寵物係令人好不安 好傷害情感嘅事

咁已經係一個原因足夠我去反對食狗啦

你係都要邏輯理性 大家都唔啱 channel

嘥氣

勁呀你

呢樣雖然係完全係另一個話題
但都值得討論

睇你個物種階梯點劃
我眼中好簡單二分
人類同非人類
食物黎講
動物植物菌類係平等嘅
我食得植物就食得動物咁

咁你屈啲男仔請你食第一餐嘅時候佢地請你食咩啊

咩叫做屈？
我從來都無迫佢哋請
你想攻擊我啲咩

駁還駁
做下research先啦, 而家講緊狗係比人類domesticate左好多個世紀, 建立左一段特殊關係, 甚至狗被domesticate既DNA已經被寫入

鯨魚主動幫人類 自己google下佢幾撚兇殘先
人類喺20世紀之前幾時養過鯨魚海豚? 而家邊度仲有人大幅度咁食鯨魚海豚?

屌得啦唔反對食狗呀好撚有獨立思想呀
google都懶, 淨係識為駁而駁

你見唔到回教唔食豬就知啦
但人地唔會指責其他人食豬唔岩

好奇囉
咁要男仔請殘忍啲定食狗殘忍啲

點睇大狗或者工作犬種

你on9 啲定你老母on9啲？

唔知
你最on9我就知
請你食飯嗰啲男仔都係
痴痴呆呆坐埋一臺

點都好
對所有對物都有同理心
一視同仁
始終好過以階級主義分種對待
並唔係鼓勵食狗肉 係消除嗰種偽善想法
從而更尊重生命 食肉
明就明 唔明就唔明

如果我的價值觀得「我」同「非我」又點睇
總之唔係「我」就係「非我」
豬牛羊狗係「非我」 你同其他人都係「非我」

我始終覺得冇情感就唔會有對錯
因為我冇情感的話 自然唔會有同理心
無論你喊定笑我都唔會感受到
只有理性的我 只會為自己的利益行事
同你做朋友係利大於弊 我就會做
殺左你令我小個競爭對手 利大於弊
我就會殺 唔會考慮過往的感情 只會考慮眼前的利益 更加唔會知道對與錯
只有當我有情感的時候
我傷害你 感受到你的傷心
我對你好 感受到你的開心
我先會知道傷害你係「錯」
對你好係「對」
我真係想像唔到點樣喺冇情感的情況下有對錯的存在
最多都係理性地認為「有利」就係對 「有弊」就係錯
但呢種絕對唔係道德上的對錯

如果真係關心狗會知
人類透過繁殖改變/保留狗嘅體型/能力 令狗適合於人類社會中唔同工作
先唔講繁殖場嘅人道狀況
繁殖好多時候會造成基因缺陷
由其是為左保留某種特質 而進行純種繁殖更加係重災區
例如指示犬 好易因為基因缺陷而有髖關節發育不良 癲癇

所以上面講咩狗係人類朋友
其實只係單向嘅幻想
對狗黎講根本係災難

我以人類整體黎講
所以先有社會契約論
所有人都有生存嘅自由同權利嘅純理性推論

我理解你所講嘅情感/同理心
我認為呢個係協助人類進行道德判斷時所衍生出嘅工具
令到人類可以唔使進行複雜嘅推論而可以進行簡單嘅判斷
但我並唔認為同理心係道德判斷嘅元素
掉返轉係人類未有完整道德論述之前
基於物種存續而建立出黎嘅系統

舉個例
人天生有naive physics 系統
會覺得重嘅野會比輕嘅野跌得更快
但事實並唔係
純粹係為左生存而出現左呢種對世界嘅理解
亦有人天生怕蛇怕狗
即使有啲蛇係無毒嘅
亦有月好多狗係無攻擊性嘅
咁係因為佢繼續左先祖嘅natural instinct
呢種instinct 可以幫助人類生存先出現

我認為同理心都一樣
係一種natural instinct
目的係幫人類整個物種延續落去
有佢嘅作用但並唔係道德嘅源頭

連登chinese仲喺度推post

我憎既係中國sor

所以都有好多人反對買狗反對純種

唉

凡事加上商業都會變質

我覺得道德係以情感作為基礎
而你似乎此為道德係獨立於情感
即使冇情感 道德都會存在
咁你覺得道德係以咩作為基礎？
我覺得你係以人類整體利益作為基礎
對人類有利就係岩 對人類不利就係錯

咁點解人類會對傷者弱者有同情心？

會扶助弱小？

點解社會普遍會譴責落井下石嘅行為？

點解唔推崇弱肉強食？

全世界好似得支那人會食狗肉+用中文溝通

香港人最常去嘅 日本 韓國 台灣都有呢個文化 都係近代先禁止

你可以咁講
講緊人類整個物種嘅福𧘲

如果情感係道德基礎嘅話會好危險
因為每個人嘅情感都唔同
有啲人天生就缺乏同理心
對其他人受傷害完全無感覺嘅
仲以情感作為行動基礎仲係咪合乎道德？
定係你會覺得所有人嘅道德都係有分別嘅？

相反理性係所有人都有能力理解嘅
而且可以用語言傳達而得到客觀嘅共識
所以道德上有可能達致共識

當一個行為無辦法以理性分析
需要情感先可以決定對錯嘅
咁佢已經唔係一個道德嘅問題

你話狗係最common嘅寵物，有冇數據支持你？冇數據支持點知你係咪講真？而印象唔可以作反對理由，因為印象係咁唔代表應然係咁。父母印象中子女都係小朋友，唔係大人，咁仔女係咪成世唔洗俾家用？
而且寵物係人俾動物嘅一個身份。如巴甫洛夫就拎狗做實驗品；如果唔係法律唔俾，好多人都會去食狗，豈容你喺度扮多數意見？你中意狗，拎狗去養當係寵物我唔阻你。但如果你話你中意狗，唔代表你有權阻人食狗嘅自由。
第一，人地食乜嘢係人地自由。第二，你對某種動物嘅好惡憑乜嘢推廣至社會共識，話全部人嘅感情會因食狗受到傷害？你憑乜嘢話你係絕對多數？如果你無憑無據，咁第三，動物作為人嘅財產，人地點處理係人地自由，人干涉就係無理，立法去管制就更荒謬。

當然，如果你有養狗，咁其他人食你隻狗就係偷你嘅私人財產，閣下可報警拉人。

宏觀角度
係因為整體人類要存續落去

Infra-species 黎講
就係社會契約論
係喺無知之幕之中得出嘅社會共識
係每個人保障自己生存權利嘅一種默認共識

你有自由去中國食 我唔會阻你架喎

不過我會鄙視你

狗唔係第一 common 都係第二啦

如果連狗係人類最 common 嘅寵物都要數據嘅

咁跟住嘅內容我都無乜好同你講落去

你去食你嘅狗肉啦

我慳返啖氣

其實不嬲係 只係佢地人數多 所以嬴

犧牲弱小唔係更有利整體利益咩

汰弱留強整體人類就更大機會可以延續落去

點解唔理性 d 放棄老弱殘廢？

咁如果某人的行為唔涉及人類的利益
咁我地咪唔可以話佢道德上係錯？
例如將隻豬鞭打致死 又或者虐待動物

我覺得道德的存在係為左組織有共同價值觀的人
例如我地都認為殺人係錯 我地會走埋一齊建立一個社會
有條友認為殺人唔係錯 我地會排斥佢
如果佢影響到我地的利益 我地可能會監禁佢 流放佢 甚至殺左佢
久而久之我地建立出黎的道德觀可以包容唔同文化 但唔會包容傷害人類的文化

Intra species 層面社會契約論答咗你

人類整體存續無危機嘅時候
無必要犧牲某啲人
當去到出現危機嘅時候
單純用情感係咪真係可以幫你下一個合乎道德嘅決定？
到時「唔可以犧牲弱小」仲係咪牢不可破嘅道德戒條？

咁自身的利益會凌駕道德上的對錯係好平常的事

會俾人鄙視嘅嘢唔代表係錯嘅嘢，你有咩感受我唔care。但你要知道，依加係你拒絕回應，用自己感受做道德標準以求他人跟從。

的確
唔涉及人類的利益嘅話就無辦法話佢道德上係錯
將隻豬鞭打致死 又或者虐待動物
當然可以譴責佢殘忍
但一日佢未對其他人類做出呢種行為嘅時候
都無辦法話佢道德上錯

至於點解我地會對呢種行為反感
理性黎講
可以合理推斷佢將會對其他生命(包括人類)做出同樣行為
感性黎講
只係人類將並非完全理性嘅同理心推咗出去
一個物種同人類越相似
人類自然會投射更多同理心喺呢個物種身上

喺你眼中
你嘅道德係後天社會環境下生成
而且係後天嘅多數共識
亦即係話如果當初情感上認為殺人無問題嘅人
outnumber左認為殺人有問題嘅人
咁 "殺人無問題" 就會變成道德

對於呢種 "道德" 係偶然多數情況下出現嘅諗法
我真係暫時都未接受到...
我始於認為道德源於理性
無論人類點發展演化
道德原則都應該係一樣嘅

狗狗高級過你地D垃圾豬牛

點可以食

咁你之前話「如果唔係為咗生存而侵害其他動物嘅生存權利就有問題」
當中所講的問題應該都唔係指道德上的問題 而係？

話就話近代先禁止，但人地都識禁

冇原因禁.就係多人支持.唔代表有理據

你講既只係純種狗/玩賞犬
以工作犬為例，可能導盲犬警犬要求高d，但普通人例如外國牧民、或者香港人淨係搵狗看門口有幾可理點配種
好多人養隻唐狗雜種狗當寵物陪伴自己
我覺得你一下子否定哂所有養狗既人好奇怪

自己唔關心/無認知嘅問題就覺得唔重要 唔係大多數?
首先 頭先我特登輿指示犬做例子 因為指示犬就係你口中嘅工作犬
其實自古以黎 狗嘅品種都唔係大自然決定下嘅結果
而係人將有共同特質嘅狗group埋 花左百幾年時間去交配繁殖
好多狗一出世就要受遺傳病之苦 呢D就係人類違背大自然試圖去改變其他生物嘅結果

你覺得唔關普通人事 只係你自己一廂情願
實際上你地會覺得有D狗種好溫馴都只係交配繁殖下人類控制嘅結果
例如金毛尋回犬嘅配種係一例

你話好多人想養隻狗陪自己
憑咩你有資格要另一個生命 犧牲自由 去成為你孤獨嘅消遣?

至於你話我否定所有養狗 我由始至終都無講過
只係唔好有種錯覺咩「狗係人類最好嘅朋友」
其實狗同人類只係奴隸同奴隸主嘅關係
無必要講到咁好聽 然後話人食狗點點點
養狗同食狗都只係大自然弱肉強食下嘅結果
兩者根本一丘之貉

你係咁強調純種狗做乜？
定係你想追溯到古代人點解要馴化狼？屌鳩埋古代人同狼無啦啦生活一齊製造狗呢個物種？
狗呢個物種存在已經係事實，而且世界上大多數既狗唔係你一直針住既繁殖到軟弱無力既玩賞犬，而係有實際用途既工作犬或者頑強既雜種狗

人冇資格要另一個生命陪自己，咁照你咁講人都冇資格出生更加冇資格生仔，任何學校或會改變人天性既野都唔應該存在。而且照你定義所有家畜都要消失放生

講講下去到最後草都唔俾人食

人類同狗關係親密，已經有好多年歷史
狗亦都幫人類做左好多野
基於人係地球主人 and 親疏有別
所以人唔食狗係合道理

唔係所有人同狗都有密切關係
正如牛都一樣，牛對人都貢獻良多
反對食狗既人食牛都食得好開心

你講嘅邏輯唔係我哋討論嘅對象，
我哋係討論緊個事物延續正當性，
唔係事物本身存在或延續因由，
我冇講明因為好多嘢以為唔使講

各處鄉村各處例 --> ““““同你爭辨””””道德無意思(因為唔會有結論，冇標準答案嘅嘢

stance:唔食狗肉“延續””對錯同邏輯同道德無關

算啦你唔好再回，我哋兩個世界嘅人，分手啦

講咁耐到頭來你連我舉例想說明D咩都睇唔到

人冇資格要另一個生命陪自己，咁照你咁講人都冇資格出生更加冇資格生仔，任何學校或會改變人天性既野都唔應該存在。而且照你定義所有家畜都要消失放生

呢句嘢點推論到出黎？

依家上面反食狗班係講緊人道精神 人類同狗歷史上建立嘅友好關係
我只係逐點擊破佢地呢兩個由主觀所建立嘅論據
純種狗就係最佳例證 證明人狗互利關係呢點嘅荒謬

其實頭先講左 當我解釋得唔清楚 講多次
我無叫你唔好養狗
但唔好再假惺惺當狗係咩人類嘅朋友
見到人食狗就衝出黎屌
其實你班狗主某程度上都係加害者 唔好自以為高高在上

再重申一次 我唔係否定養狗畜牧呢類社會行為
只係否定緊你地嘅道德光環

冇錯 佢地見人食果時又叫人諗下自己想唔想比人食
然後自己養狗時又唔諗下自己鍾唔鍾意比人用狗帶鎖住
比人關係籠到 唔聽話冇野食
又解釋唔到其他動物點解唔係受到佢地同一待遇

牛歷史上夠有幫人啦
點解唔禁食牛
淨係禁食狗呀？

人類食狗已有多年歷史
人同人嘅來往關係亦唔需要應用於人對其他動物
所以食狗合理

邊個同你講養狗有道德光環？
我回既只係你一開始個post
如果你之前同人拗咩證明養狗都係加害者所以人類冇道德光環之類既前文，我唔係答緊同一樣野

你話好多人想養隻狗陪自己
憑咩你有資格要另一個生命 犧牲自由 去成為你孤獨嘅消遣?

另外我係覆緊呢段
點解你覺得養狗就係犧牲佢既自由？
如果人類可以咁對自己個仔(另一個生命)，點解對狗就係犧牲自由？

因為牛唔係人類的朋友囉

其實樓豬老母都係女人，點解樓豬唔可以同佢老母扑嘢？

因為狗見到主人嘅時候通常都會表現得好開心，可以滿足到人被需求嘅慾望，令人感到快樂滿足，可以話係屬於人嘅精神食糧。

所以祇有去到絕境嘅時候先會犧牲精神食糧，黎滿足生理需求。

咁係咪冇血緣關係嘅女人就可以任扑

點解連登班食狗on9死都要將感情，愛情同價值觀去加上理由。

過去既故事同歷史完全唔會去理解